<!DOCTYPE html>
<html class="js sizes srcset pc webpalpha webp webp-alpha webp-animation webp-lossless" prefix="og: https://ogp.me/ns#" lang="hu"><head>
<meta http-equiv="content-type" content="text/html; charset=UTF-8"><link rel="preconnect" href="https://d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net/" crossorigin=""><meta charset="utf-8"><link rel="icon" href="https://d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net/files/2d/2di/2div3h.svg?ph=a6aed00fdb" type="image/svg+xml" sizes="any"><link rel="icon" href="https://d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net/files/07/07f/07fzq8.svg?ph=a6aed00fdb" type="image/svg+xml" sizes="16x16"><link rel="icon" href="https://d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net/files/1j/1j3/1j3767.ico?ph=a6aed00fdb"><link rel="apple-touch-icon" href="https://d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net/files/1j/1j3/1j3767.ico?ph=a6aed00fdb"><link rel="icon" href="https://d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net/files/1j/1j3/1j3767.ico?ph=a6aed00fdb">
	<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
	<title>Novellák :: Az-en-vilagom-mogott</title>
	<meta name="viewport" content="width=device-width,initial-scale=1,viewport-fit=cover">
	<meta name="msapplication-tap-highlight" content="no">
	<link href="index_elemei/2uta1q.css" rel="stylesheet">
    <link href="index_elemei/4ecr7f.css" media="screen and (min-width:37.5em)" rel="stylesheet">
    <link href="index_elemei/40gzha.css" rel="stylesheet">
    <link href="index_elemei/1fw25g.css" media="screen and (min-width:37.5em)" rel="stylesheet">
    <link href="index_elemei/0smdfu.css" media="print" rel="stylesheet">
    <link rel="stylesheet" href="index_elemei/qxt1mdt.css">
	<link rel="stylesheet" href="index_elemei/2a8579.css" data-wnd_color_scheme_file=""><link rel="stylesheet" href="index_elemei/10twrm.css" data-wnd_color_scheme_desktop_file="" media="screen and (min-width:37.5em)"><link rel="stylesheet" href="index_elemei/2rdzz2.css" data-wnd_additive_color_file=""><link rel="stylesheet" href="index_elemei/3g8tuh.css" data-wnd_typography_file=""><link rel="stylesheet" href="index_elemei/11y2zq.css" data-wnd_typography_desktop_file="" media="screen and (min-width:37.5em)"><script async="" src="index_elemei/analytics.js"></script><script>function loadDesktopCSS(){if(!desktopStylesLoaded&&window.innerWidth>=600){for(var e=0,d=document.querySelectorAll('head > link[href*="css"][media="screen and (min-width:37.5em)"]');e<d.length;e++)d[e].removeAttribute("disabled");desktopStylesLoaded=!0}}var desktopStylesLoaded=!1;loadDesktopCSS(),window.addEventListener("resize",loadDesktopCSS)</script>
<link rel="preload stylesheet" href="index_elemei/0g2zw6.css" as="style"><meta name="description" content="Nagyon hiányoztok a távolból. Igazából, már egy jó ideje halogatom, hogy írjak nektek, de mindig közbe jött valami, és gondolom a Ti naptáratok is tele van teendőkkel. Remélem, azonban, hogy annyira nem, hogy e levelemre időt ne tudjatok szakítani. Tekintsetek úgy ezekre a sorokra, mint a nagymamátok szívére tetovált oltalmakra. Tudom, hogy..."><meta name="keywords" content=""><meta name="generator" content="Webnode 2"><meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="yes"><meta name="apple-mobile-web-app-status-bar-style" content="black"><meta name="format-detection" content="telephone=no">

<meta property="og:url" content="https://az-en-vilagom-mogott.webnode.hu/fotogaleria/"><meta property="og:title" content="Novellák :: Az-en-vilagom-mogott"><meta property="og:type" content="article"><meta property="og:description" content="Nagyon hiányoztok a távolból. Igazából, már egy jó ideje halogatom, hogy írjak nektek, de mindig közbe jött valami, és gondolom a Ti naptáratok is tele van teendőkkel. Remélem, azonban, hogy annyira nem, hogy e levelemre időt ne tudjatok szakítani. Tekintsetek úgy ezekre a sorokra, mint a nagymamátok szívére tetovált oltalmakra. Tudom, hogy..."><meta property="og:site_name" content="Az-en-vilagom-mogott"><meta property="og:article:published_time" content="2018-02-05T00:00:00+0100"><meta name="robots" content="index,follow"><link rel="canonical" href="https://az-en-vilagom-mogott.webnode.hu/fotogaleria/"><script>window.checkAndChangeSvgColor=function(c){try{var a=document.getElementById(c);if(a){c=[["border","borderColor"],["outline","outlineColor"],["color","color"]];for(var h,b,d,f=[],e=0,m=c.length;e<m;e++)if(h=window.getComputedStyle(a)[c[e][1]].replace(/\s/g,"").match(/^rgb[a]?\(([0-9]{1,3}),([0-9]{1,3}),([0-9]{1,3})/i)){b="";for(var g=1;3>=g;g++)b+=("0"+parseInt(h[g],10).toString(16)).slice(-2);"0"===b.charAt(0)&&(d=parseInt(b.substr(0,2),16),d=Math.max(16,d),b=d.toString(16)+b.slice(-4));f.push(c[e][0]+"="+b)}if(f.length){var k=a.getAttribute("data-src"),l=k+(0>k.indexOf("?")?"?":"&")+f.join("&");a.src!=l&&(a.src=l,a.outerHTML=a.outerHTML)}}}catch(n){}};</script><script>(function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
			(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
			m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
			})(window,document,'script','//www.google-analytics.com/analytics.js','ga');ga('create', 'UA-797705-6', 'auto',{"name":"wnd_header"});ga('wnd_header.set', 'dimension1', 'W2');ga('wnd_header.set', 'anonymizeIp', true);ga('wnd_header.send', 'pageview');</script></head>
<body class="l layout wt-page ac-i l-sidebar l-d-none b-btn-r b-btn-s-l b-btn-dn b-btn-bw-1 img-d-n img-t-o img-h-z line-solid b-e-ds lbox-d c-s-n wnd-free-bar-fixed wnd-fe desktop mm-mono">
	
	<div class="wnd-page l-page cs-gray ac-none t-btn-fw-l t-nav-fw-l t-pd-fw-l">
		<div id="wrapper" class="l-w t cf t-28">

			<div class="l-bg cf">
				<div class="s-bg-l">
                    
					
				</div>
				<div class="s-bg-l s-bg-lo"></div>
			</div>

			<header class="l-h cf">
				<div class="sw section-wrapper cf">
	<div class="sw-c section-wrapper-content cf"><section class="s s-hn s-hn-sidebar wnd-mt-sidebar menu-default s-hn-slogan logo-sidebar sc-w   hm-claims wnd-nav-border wnd-nav-sticky">
	<div class="s-w">
		<div class="s-o">
			<div class="s-bg">
				<div class="s-bg-l">
                    
					
				</div>
				<div class="s-bg-l s-bg-lo"></div>
			</div>
			<div class="h-w h-f wnd-fixed">
				<div class="s-i">
					<div class="n-l" style="padding-bottom: 58px;">
						<div class="s-c">
							<div class="logo-block">
								<div class="b b-l logo logo-default logo-nb brandon-grotesque wnd-logo-with-text wnd-image-vector logo-21 b-ls-m">
	<div class="b-l-c logo-content">
		<a class="b-l-link logo-link" href="https://az-en-vilagom-mogott.webnode.hu/home/">

			

			<div class="b-l-embed logo-embed">
				<div class="b-l-embed-w logo-embed-cell">
					<embed class="b-l-embed-svg logo-svg" id="wnd_LogoBlock_92072_img" type="image/svg+xml" data-src="https://d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net/files/1k/1ku/1kucls.svg?ph=a6aed00fdb" src="index_elemei/1kucls.svg">
				<script>checkAndChangeSvgColor('wnd_LogoBlock_92072_img');window.addEventListener('resize', function(event){checkAndChangeSvgColor('wnd_LogoBlock_92072_img');}, true);</script></div>
			</div>

			<div class="b-l-br logo-br"></div>

			<div class="b-l-text logo-text-wrapper">
				<div class="b-l-text-w logo-text">
					<span class="b-l-text-c logo-text-cell"><font class="wnd-font-size-90"><strong>Az én világom mögött</strong></font></span>
				</div>
			</div>

		</a>
	</div>
</div>
								<div class="logo-slogan claim">
									<span class="sit b claim-default claim-nb slogan-15">
	<span class="sit-w"><span class="sit-c"><font>Tamásfalvi Hanna Blogja</font></span></span>
</span>
								</div>
							</div>

							<div class="cart-block">
								
							</div>

							

							<div id="menu-mobile">
								<a href="#" id="menu-submit"><span></span>Menü</a>
							</div>

							<div id="menu-block">
								<nav id="menu" data-type="vertical" data-align="centered" class="centered loaded"><div class="menu-font menu-wrapper">
	<a href="#" class="menu-close" rel="nofollow" title="Close Menu"></a>
	<ul class="level-1">
		<li class="wnd-homepage">
			<a class="menu-item" href="../"><span class="menu-item-text">Kezdőlap</span></a>
			
		</li><li>
			<a class="menu-item" href="../Belso_vilagom/"><span class="menu-item-text">Belső világom</span></a>
			
		</li><li>
			<a class="menu-item" href="../Versek/"><span class="menu-item-text">Versek</span></a>
			
		</li><li class="wnd-active wnd-active-path">
			<a class="menu-item" href="./"><span class="menu-item-text">Novellák</span></a>
			
		</li><li>
			<a class="menu-item" href="../Kapcsolat/"><span class="menu-item-text">Kapcsolat</span></a>
			
		</li>
	</ul>
	<span class="more-text">Továbbiak</span>
</div></nav>
							<div class="scrollup" style="display: none;"></div><div class="scrolldown" style="display: none;"></div></div>

							<script>var el=document.getElementById("menu");"undefined"!=typeof el&&(el.style.display="none")</script>
						</div>
					</div>
				</div>
			</div>
		</div>
	</div>
</section></div>
</div>
			</header>

			<main class="l-m cf">
				<div class="sw section-wrapper cf">
	<div class="sw-c section-wrapper-content cf"><section class="s s-hm s-hm-claims cf sc-m wnd-background-solid  wnd-w-narrow wnd-s-high wnd-h-auto wnd-nh-m wnd-p-cl hn-slogan">
	<div class="s-w cf">
		<div class="s-o cf">
			<div class="s-bg">
				<div class="s-bg-l wnd-background-solid" style="background-color:#E91E63">
                    
					
				</div>
				<div class="s-bg-l s-bg-lo"></div>
			</div>
			<div class="h-c s-c">
				<div class="h-c-b">
					<div class="h-c-b-i">
						<h1>
							<div class="claim cf"><span class="sit b playfair-display claim-default claim-nb claim-56">
	<span class="sit-w"><span class="sit-c"><font class="wnd-font-size-170" style=""><i><b>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Novellák</b></i></font></span></span>
</span></div>
	                    </h1>
					</div>
				</div>
			</div>
		</div>
	</div>
</section><section class="s s-basic cf sc-w   wnd-w-narrow wnd-s-normal wnd-h-auto">
	<div class="s-w cf">
		<div class="s-o cf">
			<div class="s-bg cf">
				<div class="s-bg-l">
                    
					
				</div>
				<div class="s-bg-l s-bg-lo"></div>
			</div>
			<div class="s-c cf">
				<div class="content ez cf wnd-no-cols">
	<div class="ez-c"><div class="b b-text cf">
	<div class="b-c b-text-c b-s b-s-t60 b-s-b60 b-cs cf"><h1 style="text-align:left"><strong>"A mosoly - app"</strong>&nbsp;<br></h1>

<p><br></p><p>Kedveseim! </p><p>Nagyon hiányoztok a távolból. Igazából, már egy jó ideje
halogatom, hogy írjak nektek, de mindig közbe jött valami, és gondolom a Ti
naptáratok is tele van teendőkkel. Remélem, azonban, hogy annyira nem, hogy e
levelemre időt ne tudjatok szakítani. Tekintsetek úgy ezekre a sorokra, mint a
nagymamátok szívére tetovált oltalmakra. Tudom, hogy mennyire nem szereti a
korosztályotok a tanácsokat, de én most mégis veszem a bátorságot és elétek
állok pár útmutató jellegű gondolattal. Számomra az élet már a végéhez közelít,
ezért is szeretnék valami olyat hagyni magam mögött, amit fel tudtok használni
életetek során. Kérlek benneteket, építsétek be az életetekbe őket, ily módon
örökké veletek maradok. Gondolhatjátok, hogy csak egy aggódó nagyi vagyok a
virágos szoknyámban és hatalmas szemüvegemben. Tagadhatatlan az is, hogy nagyon
rég volt már divat azokat a novellákat olvasni, amiket én tartok a
könyvespolcaimon. Lehet, hogy már a konyhában való főzés sem olyan, mint régen,
mert mindenféle gépek könnyítik, vagy éppen végzik helyettünk a munkát. Aki
ebben nőtt fel, azoknak a fejében meg sem fordul, hogy ez tulajdonképpen
természetellenes. Még itt, az elején szeretném azonban leszögezni, hogy
véletlenül sem kritizálni szeretnélek titeket, vagy a "mai-világot", ahogy a
korombeliek hívják napjainkat. Ha valamelyik szavamat túlzásnak tartaná a
fiatal szívetek, egyszerűen lépjetek tovább rajta, én csak az évek során szerzett
megfigyeléseimet írom le. Nyilvánvalóan nem mondhatom azt, hogy éljetek úgy,
mint én éltem a fiatalságomat, mert az más világ volt. De azt kijelenthetem,
hogy az erkölcsösség és az egyéniség megtartása nem évszámhoz kötött, legyen
1920, vagy 2020, a titok egy és ugyanaz. Tartsd meg azt, aki vagy, de fejleszd
tovább, majd oszd meg, hogy gazdagodjon a világ. Hogy ezt hogyan lehet
megoldani a modern világban, arra nektek kell rájönni. Viszont egy kis fényt,
hogy lássatok az úton a keresés során, azt én is adhatok. A nagymamátok vagyok,
és szeretlek titeket! Úgy gondolom, hogy nemcsak lehetőségem, de kötelességem
is, hogy felvilágosítsalak titeket néhány dologban. Úgyhogy csapjunk is bele a
lecsóba! Na, persze ne abba a lecsóba, amit főztem, bár nagyon finom lett. Most
nem küldök belőle, nehogy ráfollyon a levélre és elmossa az értékes soraimat.
Amikor kezembe vettem a tollat - igen, a régi töltőtollat, amit még nagyapátok
vásárolt sok-sok évvel ezelőtt,  és azóta
is újratölthetem bele a tintát - tehát azt, amit a vitrinben őrzünk, akkor
rögtön hatalmas tűz gyulladt a lelkemben. Nagyon lelkes vagyok, amiért végre
kifejezhetem azt, ami már oly régóta gyülemlik bennem. Tudjátok, ahogy az ember
idősödik úgy egyre hátrábbra is szorul a társadalomban. Hangja elhalkul, és
kevesebb figyelmet kap. Háttérbe szorulásomat először nehezen éltem meg, de
mára már megtaláltam a napfényt a felhők között, vagyis rájöttem arra, hogyan
tudom a helyzetet előnyömre fordítani. Ezt egy szóval tudom elmondani:
Figyelem! Elkezdtem figyelni a világot, figyelni az embereket, figyelni a
gyerekeket. Nem akarom azt mondani, hogy kiábrándultam, inkább helyesebb, ha
úgy fogalmazom, hogy ők ábrándultak ki. Legalábbis nekem ez volt a legelső
benyomásom. Mintha megunták volna-elég hamar - a természetet, a növények
szépségét, a barátságokat, az emberi kapcsolatokat, vagyis a valós világot.
Ehelyett építettek egy menekülő útvonalat, ahol eltűnhetnek. Ott nem kell
szembenézni az élet apró problémáival, vagy megküzdeni egy elismerésért. Ott
minden adott, és könnyen megszerezhető. A " digitális világ" név alatt fut ez a
hely. A kiskaput, vagyis az átjárót biztosítja hozzá a televízió, számítógép,
tablet, illetve a leírhatatlanul nélkülözhetetlen okos telefon. Az utóbbihoz
annyira ragaszkodtok, hogy szinte már a testrészetekké vált. </p><p>Nem mellesleg itt megjegyezném, hogy a testetek sem olyan
már a használatuk miatt, mint kellene. Nemcsak az elhízásról beszélek, de a hátatok
olyan görbe lett, mint egy kifli és fejetek csak lefelé tekint. Lehet, hogy
most még nem okoz fájdalmat, de ha eljuttok az én koromba, már biztos nem lesztek
hálásak a gépek előtt töltött napoknak. Talán minden eljut hozzátok az
interneten, a különféle közösségi oldalakon keresztül. Hamarabb megtudjátok, mi
történik Kínában, mint a kínai öregasszonyok és előbb értesültök arról, hogy
esni fog, mint maga a virágzó talaj. A könyveket is hangosan hallgatjátok és
képzeletetek helyett a tv képe átveszi a szerepet. Úgy látom, hogy túlságosan
ellustít és kiszolgál titeket ez a világ, anélkül, hogy bármi maradandót
kapnátok. Mert amint elalszotok, kitörlődik fejetekből a haszontalan információ
áradat és másnap reggel újakat igényeltek. Csak tudnám, hogy miért? Miért
akartok olyan hirtelen tudomást szerezni a világ helyzetéről, amikor nem is
abban a világban éltek? Mit tudtok ti a világról? Hiszen történelem órákon, vagy
földrajz órákon is jobbnak tartjátok, ha a pad alatt játszotok a telefonon. Egyszerre
élvezitek a tudást és undorodtok meg tőle, mert nem azt a tudást vittétek be,
amire szükségetek lenne. Elméteket nem táplálja a beáramló információ tenger,
hanem csak még éhesebbé teszi. Észre kellene vennetek, hogy önmagatok ismeretét
éhezitek, amit legegyszerűbben közösségekben találhatnátok meg. Ha
megismerkedtek egymással, megismerkedtek magatokkal is. De ez sem megy a
billentyűkön keresztül. A szemkontaktust nem tudja helyettesíteni a kamera.
Talán messze él tőletek az, akivel beszélgetnétek és így győzitek le a
távolságot? De ha csak vele beszélgetnétek, nem gondoljátok, hogy valami gond
van? Annyi ember van körülöttetek, a közvetlen környezetetekben, észre kellene
őket venni, és megpróbálni kapcsolatot kialakítani. Csak először lenne furcsa,
higgyétek el nekem. Egy kicsi többet nézni felfelé, mint lefelé. Egy kicsit
többet nézni egymásra, mint a kijelző táblára. És nemcsak nézni, de látni is
azt, ami előttetek van. A rút igazság az, hogy csak egy képernyőn keresztül
látjátok a világot. Csak apró pöttyöket néztek egy síkon, de a 3 dimenziós mozi
körülöttetek zajlik. Ajánlom nektek, hogy vegyétek észre és vállaljátok fel
szerepeteket! Jó az internet, ha tanácstalanok vagyunk valamiben, de az legyen
az utolsó segélykiáltás. Inkább hívj meg egy idegent, ha eltévedtél, mert ő a
tanács mellé egy szerető mosolyt is ad. Semmi sem kötelező megfogadni abból,
amit írok, de tudnotok kell, hogy féltelek titeket, hiszen a szemem fényei
vagytok 17 éve, amióta megszülettetek. Bár tavaly karácsony óta nem
találkoztunk, én minden nap gondolok rátok. Ma is ezt tettem, csak ezúttal
fizikai formába is öntöttem gondolataimat. Saját kézzel írt levelem soraiba az
érzéseimet is átküldtem, remélem megérkezik majd,ha kinyitjátok a borítékot.
Egyszerűen nem akarom, hogy 60 év múlva úgy ébredjetek fel, hogy visszatekintve
az életetekre, nem láttok ott semmi hasznosat. Hiszen a reggelt az instagram
végigpörgetésével kezdtétek, majd posztoltatok a facebookon. Az iskolában, vagy
a munkahelyen játszottatok a trollokat pusztító, vagy virtuális állat- etető
játékokon, majd hazaérve bekapcsoltátok a tv-t. Este pedig a családi vacsora
helyett, chateltetek valakivel a távolban, aki ugyanannyira azt hiszi, hogy él,
mint ti, pedig fogalma sincs arról, hogy mi az élet. Nem vagyok a helyetekben,
de ha ott lennék, nem akarnék szerelmes lenni telefonon keresztül. Akkor
valójában a szerkezetet szeretjük nem? Nem akarnék minden étkezés előtt fotót
készíteni a tálról. Hogyan nem hűl ki, ha ennyit babráljátok? Nem akarnék
kutyafüleket és nyelvet helyezni a fejemre, amikor mosolyt is tehetnék, de azt
sem egy applikáción keresztül. </p><p>A "mosoly - app" az öröm, de az csak a való világból
tölthető le. Mégpedig úgy, hogy barátokat szerzünk, és törődünk is vele. Talán
meglepődhettek, hogy honnan ismerem ezeket a szavakat, de látjátok, hogy a
figyelem, ilyen varázslatokat tud okozni. Próbáljátok ki! Többet a valóságba,
mint a mesébe. Mert amit ott láttok, csak a máz, a felszín, akár az "egyszer
volt, hol nem volt"-al is kezdődhetne. Mindent meghamisítanak, hogy vonzóbb
legyen, amit a képernyőn keresztül néznek.</p><p>Olyan, mint az ízfokozó burger, több kell, de hiába, hisz
nincs benne lélek. Keressetek, hogy hol tudtok tanulni, hol tudtok táplálkozni!
Ne kelljen megkérdeznetek, amikor az én koromba értek, hogy: Mikor éltem? A
válasz, a most, úgy, hogy tegyétek emlékezetessé. Talán áldozatokkal jár, de a
munka megtérül. Még egyszer írom, nem kioktatásnak szánom, csak
elővigyázatosságból szólok. Hiányoztok és elmondhatatlanul szeretlek titeket.
Ha tudjátok mi a szeretet, a soraimból azt olvassátok ki. Amilyen gyorsan csak
tudtok, gyertek és látogassatok meg! Van még más is a tarsolyomban és a lecsóim
is nagyon finomak! Ez volt az előétel, remélem ízlett!</p><p>Csókol, ölel, és imádkozik értetek: Mari nagyi </p><p>A levél a két testvérnek érkezett, Alexnek és Lillának, bár
a nagymama küldhette volna bármelyik fiatalnak is.</p><p>A legmenőbb app - ot, nem a telefonon hordozzuk, hanem az
arcunkon.</p><p>A "mosoly - app" frissítésre szorul!</p><p>









</p><p>Tamásfalvi Hanna</p>
</div>
</div></div>
</div>
			</div>
		</div>
	</div>
</section><section class="s s-basic cf sc-w   wnd-w-narrow wnd-s-normal wnd-h-auto">
	<div class="s-w cf">
		<div class="s-o cf">
			<div class="s-bg cf">
				<div class="s-bg-l">
                    
					
				</div>
				<div class="s-bg-l s-bg-lo"></div>
			</div>
			<div class="s-c cf">
				<div class="content ez cf wnd-no-cols">
	<div class="ez-c"><div class="b b-text cf">
	<div class="b-c b-text-c b-s b-s-t60 b-s-b60 b-cs cf"><h1 style="text-align:left"><strong>Egész évben Karácsony</strong>&nbsp;<br></h1>

<p><br></p><p>Egy pörgő város közepén lévő felhőkarcoló emeleti lakásában
két lány az enyhe őszi idő ellenére, már átszellemülten készül az ünnepekre. Bár
még jóval több, mint egy hónap van addig, de Blanka úgy döntött, hogy ő lesz az
első, akinél megjelennek idén a díszek.</p><p>Barátnője Rita az ablakból nézi, ahogy a lenti park fáit megfosztja
leveleitől a szél, majd felkapja, és táncol velük. A lány elmerül a tánc játékában,
úgy érzi, ő is olyan könnyed, hogy el tudna repülni a semmin. Talán tündérek
mozgatják őket, talán az angyalok játszanak láthatatlan zsinórokkal...</p><p>- Rita... Rita! ...Rita!!! Hallasz te egyáltalán? Segíts már!</p><p>- Jaj! Ne haragudj, csak azon gondolkoztam, hogy...</p><p>- Hogy?</p><p>- Inkább nem mondom el, mert kinevetsz!</p><p>- Nem foglak kinevetni, a legjobb barátnőd vagyok. Igaz,
néha szétszórt vagy, de sosem nevetlek ki.</p><p>- Szóval, hogy... Mikor lett vége a nyárnak? ...Mármint,
értem, jön az ősz, lehullanak a levelek és minden olyan, mint egy színes
freskókkal teli szoba, ami renoválásra szorul, de régen ilyenkor még nem
énekelgettük a Jingle Bell-t, elég volt akkor, amikor már leesett a hó és
eljött a december. Mostanában, mintha évről évre hamarabb kezdődne a karácsonyi
időszak.</p><p>- Ebben van egy kis igazság, de én nem gondolom, hogy ez baj
lenne. Az emberek egész évben dolgoznak, küzdenek, veszekednek és kikészülnek.
Jólesik belevetni magát valamibe, ami ilyen nyugodt, békés és annyi titokzatos
szeretet övezi...</p><p>- Mintha így próbálnának az emberek elmenekülni a világ
zűrzavara elől...</p><p>- Pontosan! Hiszen Karácsonykor senkit sem érdekel az
eredményed, a kinézeted vagy a különcséged. Karácsonykor az emberek minden
előítéletüket leteszik, és végre ünnepelnek...</p><p>- Már ne is haragudjatok, hogy csak úgy belevágok a
beszélgetésetekbe, de ti melyik dimenzióban éltek?- lépett oda Zoli</p><p>- Miért talán téged is zavar, hogy már most elkezdjük
díszíteni a szobát? - kérdezte Blanka a bátyjától.</p><p>- Dehogy... a Karácsonyra értem! Egyáltalán nem az, aminek
hiszitek! Kiszínezitek a kislányos álomvilágotokkal, de a valóság már csak
fekete-fehér, üres kép. A Karácsony ma már csak a váza annak, amiről ti
beszéltek!</p><p>- Ezt, hogy érted?- kérdezte Rita.</p><p>- Ne hallgass rá! Minden szava a gonosztól jön! Csak azt
akarja, hogy mi is olyan kietlen világban éljünk, mint ő!- kiáltott fel Blanka.</p><p>- Lehet, hogy a világom kietlen, de ez a valóság. Az egész
karácsony dolog csak gazdaság. Minden a pénzről szól a világban, és sajnos ebbe
a karácsony is beletartozik.</p><p>- De mégis a karácsony hogyan szólhat a pénzről?- kérdezte
Rita</p><p>- Most tényleg ennyire naiv vagy Rita?- szólalt meg Blanka</p><p>- Nem értem, mire gondolsz. -válaszolt Rita</p><p>- Hagyd csak, majd én elmagyarázom.</p><p>Azzal, hogy minél előbb elkezdődik a "varázs", az emberek
felfokozott állapotba kerülnek, ezáltal pedig megengedőbbek lesznek magukkal szemben.
Úgy gondolják, mivel ünnep van, ki kell tenni magukért, aminek a legegyszerűbb
módja: költeni a pénzt. Minden reklám a tárgyakra, az ajándékokra helyezi a
hangsúlyt. Azt éreztetik, hogyha nem költesz eleget, nem szereted a másikat,
vagy nem tiszteled eléggé a karácsonyt. Hiszen ilyenkor "adni a lényeg, és nem
kapni". Csakhogy az embereknek már nincs semmijük, és ahhoz, hogy adjon, meg
kell vennie valamit.</p><p>- Mi az, hogy nincs semmije?- kérdezte Rita.</p><p>-A nagymamám mesélte, hogy régen, a nagy szegénységben az
emberek abból adtak, amijük volt, vagy amit el tudtak készíteni. Aki finomat
tudott sütni-főzni, az süteménnyel, mézeskaláccsal lepte meg a másikat. Akinek
jó volta kézügyessége, az festett, rajzolt vagy hímzett. Aki a zenéhez értett,
az hangszeren vagy a hangjával fejezte ki háláját. Az embereknek volt idejük
fejleszteni művészi készségeiket, és ilyenkor fel is használták, és legfőképpen
kimutatták azt. A nagyon szegények talán még mindig egy ilyen világban élnek...</p><p>- Ez gyönyörű, én is egy ilyen világban akarok élni!-
kiáltott Rita</p><p>Persze most ez lehetetlen. Ezt hívják rossz helyre
születésnek. Nem tudsz változtatni a rendszeren és a koron, amiben vagy.</p><p>- Dehogynem tudsz! - Szólt hirtelen Blanka. Ha akarod, akkor
a szeretet ünnepét látod.</p><p>- Igen, a szeretetét..., ami az ékszerekben, telefonokban,autókban
nyilvánul meg- parodizálta Zoli. Hogy lehetsz ennyire...</p><p>-... ennyire milyen, tisztaszívű?- kérdezte Blanka</p><p>-... ennyire lány,- majd lazán elsétált Zoli a szobájába. A lányok
képtelenek tisztán látni. - mormolta magában a fiú.</p><p>- Igaza van. Ült le csalódottan a földre Rita.</p><p>- Ugyan már, hajolt le hozzá Blanka.</p><p>- Ilyenkor látom meg, hogy milyen kicsi a világom... Mielőtt
elkezdtük volna ezt a nagy beszélgetést, én azt hittem azért kezdik el ilyen
korán a készülődést az emberek, mert utálják az őszt. Hogy gyorsan túl legyenek
a nyár utáni vágyódáson, és újra meleget érezzenek a szívükben. Látom már, hogy
ez csak az én butaságom, az emberek többsége nem gondolkodik az évszakokon.</p><p>- Jaj, nehogy sírj már!- ölelte át őt Blanka. Igen, éppen
ezért szeretlek, mert így gondolkozol, és ezért is téged hívtalak át díszíteni...
ki mást lehetne rávenni november közepén, hogy hópelyheket és mikulást
ragasszon az ablakokra! -nevettek fel.Egyébként sem az a lényeg, hogy mit
gondol Zoli a karácsonyról, vagy, hogy ötven éve mit csináltak a nagyiék. Látod
még a kettőnk gondolatai is különböznek. Igazából csak az a lényeg, hogy Te mit
gondolsz a karácsonyról, Te hogyan éled meg. Számodra azt fogja jelenteni,
amihez te kötöd- fejezte be Blanka.</p><p>- Talán igazad van. De most már ideje hazamennem. -mondta
Rita</p><p>Az út elég érdekesen alakult. Csak pár utcával lakott odébb
a lány, de lelki utazása még álmában is folytatódott. A végén pedig világossá
vált az üzenet, amit egy fényes hullócsillag adott át. Rászállt a szentlélek.
Fülében tisztán hallotta a hangot:</p><p><em>"Nem kellene
mesterkéltté tenni ezt az ünnepet! Így év végére már mindenki elfárad, ahelyett,
hogy szerepjátékot játszanánk, inkább forduljunk őszintén egymáshoz.</em></p><p><em>A szeretet hall. A
szeretet lát. A szeretet van. A szeretet ad. Miért félsz a szeretettől? Azt
gondolod ez számodra nem lehetséges? Ez nem igaz, senki sem túl kevés a
szeretethez!</em></p><p><em>Tudom, hogy legbelül
hiszel benne. Viszont az nem elég, ha Egyedül hiszel benne. Csak akkor lesz az
ünnep szeretet ünnep, ha együtt azzá teszitek!</em></p><p><em>A szeretet egy nagyon
különleges dolog. Teljesen logikátlan, ezért nem tanítják az iskolában! Mégis
ahhoz, hogy életben maradjunk, szeretet kell, különben nem élsz, csak létezel.
Édesanyád elengedhetetlen keze, édesapád kitartó jelleme, testvéreink mély
szövetsége, barátaink befogadó köre. A szeretethez kellenek az emberek, akiket
szerethetünk.</em></p><p><em>Nem kellene úgy
lennie, hogy csak karácsonykor merjünk gyengédnek lenni és szeretni. Ha mégis
csak ilyenkor vagyunk képesek erre, akkor egész évben karácsonynak kellene
lennie. Ehhez nem kell, hogy mindig álljon a díszes fa, vagy a szaloncukrok
özöne és az sem, hogy csengő szóval üdvözöljenek. Csak annyi kellene, hogy
figyelünk egymásra és adunk abból, amink van.</em></p><p><em>A szeretet végtelen,
úgy lehet osztogatni, hogy sosem fogyunk ki belőle.</em></p><p><em>Kérlek, még most
próbáld ki, ne csak jövőre!"</em></p><p>Ezek voltak belső gondolatai fiatal lelkének. Tudta, hogy
reggel, amikor feljön a nap, másképp fogja nézni a világot.</p><p>Bárcsak mindenkire leszállna a szeretet hullócsillaga, ami
megvilágítja az útjukat!</p><p>Ezt kívánom mindenkinek!</p><p>Boldog Karácsonyt!</p><p>Másnap reggel lehullott az első hó és a színes tájat fehérré
változtatta. Csend volt és hideg. A fákon mereven állt a vékony hóréteg, mintha
egy fényképet néznénk.</p><p>El kellett, hogy jöjjön a hó. Éppen itt volt már az ideje.
Bár korábban érkezett, de nem ok nélkül. Mert ahogyan a lassan elpusztuló, sártól
locsogó természetre leszállt, és ez által elfedte a piszkot és a szétszaggatott
lombokat, az embernek is kellett már.</p><p>Hiszen a hó egyesít és eltemeti a tegnapot. Az emberiségnek
szüksége van egy új, tiszta lapra, hogy olyanra fesse, ami igazán kifejezi a
bennük lévő világot.  Ezt a hó biztosítja,
ha eltemetjük vele együtt a múltbeli téves eszméinket is.</p><p>Amikor Rita felébredt, tisztán látta, hogy álma, milyen rejtett
kincs felett nyitotta fel a szemét.</p><p>A hó megvilágította előtte a karácsony lényegét:</p><p>Mindegy, hogy ki és hogyan gondolkodik. Csak az számít
igazán, hogy elfogadjuk egymást és nézeteink miatt ne ellenségekké váljunk,
hanem a színes festménnyé a fehér hó által lealapozott tájon. </p><p>Karácsonykor ez a festmény életre kelhet, ha az emberek
megünneplik egymást. </p><p>






















































</p><p>Mert a legnagyobb ajándék Bennünk van!</p>
</div>
</div></div>
</div>
			</div>
		</div>
	</div>
</section><section class="s s-basic cf sc-w   wnd-w-narrow wnd-s-normal wnd-h-auto">
	<div class="s-w cf">
		<div class="s-o cf">
			<div class="s-bg cf">
				<div class="s-bg-l">
                    
					
				</div>
				<div class="s-bg-l s-bg-lo"></div>
			</div>
			<div class="s-c cf">
				<div class="content ez cf wnd-no-cols">
	<div class="ez-c"><div class="b b-s b-hr-line line-auto">
	<hr class="line-style line-color">
</div><div class="b b-text cf">
	<div class="b-c b-text-c b-s b-s-t60 b-s-b60 b-cs cf"><p>EZER AZ EGYBEN </p><p>Annyira régen volt... </p><p>Alig emlékszem már arra, hogy ki
voltam akkor. Azt kérdezgették, hogyan sikerült így kivirulnom. Mindenki azt
mondta, szerencsés vagyok, mert van nagy házam, egészséges családom és tiszta ruhám.
Engedd meg, hogy elmondjam, nem emiatt vagyok szerencsés, bár pár éve még ezt
hittem. Úgy éltem, hogy csak a sikert hajszoltam, de a boldogság ennél több.
Mit jelent nekem? Mi jelenti nekem? Az összes felgyűlt kérdésre egy szó a
válasz: a fülbevalóm. Eljött az idő, hogy elmondjam, ahhoz, hogy tisztán
láthassátok és én is megértsem. </p><p>Minden egy kedd reggelen
kezdődött. Július volt, a nap égetett, a szél gyengéden játszadozott a fa leveleivel.
Anyám szokás szerint mindenkinél hamarabb ébredt a kastélyban. Cipője kopogása
és a madarak csicsergésének beszűrődött hangja ébresztett. Akkoriban életem
nehéz szakaszában voltam. Nem tudtam túljutni a múlton, az elhagyatottságon, azon,
hogy a gyűrű, melynek az én ujjamon kellett volna ékeskednie, egy másik lányon
van. Szerettem a herceget, akihez hozzá akartak adni a szüleim, de ő
visszautasított, mert mást szeretett. Ezért költöztem vissza apám grófi
palotájába, de a bánatomból nem tudtam kiszakadni, hiszen a múlt az múlt volt. </p><p>Aznap reggel azonban vettem egy
nagy levegőt és tükörbe néztem. Felvettem a bíborszínű ruhámat és elindultunk
anyámmal a szokásos keddi körutunkra, a szabóhoz, az ékszerészhez és a
fodrászhoz. Ahogy sétáltunk az utcán, próbáltam elképzelni, hogy merre kellene
vinnem az életemet. Legyek gyermek, aki labdázik a szélben? Áruljam a piacon
kertünk gyümölcseit, mint az asszonyok? Vagy legyek erős és bátor és álljak be
a seregbe? A gondolatok eltöltötték az elmémet, de tudtam, hogy egyikben sem
lenne otthon a szívem. Nem éreztem, hogy bárhol is lenne helyem, ezért inkább próbáltam
eltűnni, visszabújni csigaházamba. A lány, akire mindenki azt mondja, hogy
szerencsés, könnyes szemekkel ült Bőm úr várakozójában, amíg az anyja az új arany
medálját választja ki. </p><p>Bőm urat gyermekkorom óta
ismerem, mindig személyemre szabta az összes láncomat, gyűrűmet, kiegészítőmet.
Azt hiszem, sosem látott még olyan csalódottnak, mint aznap. Teával kínált, de
én nem kértem, sőt egy árva mosolyt sem tudtam kicsikarni magamból.
Félrehívott, és így szólt: "Van számodra valamim!" Nemet akartam mondani, de a
titokzatos csillogás a szemében vonzott. Ezért engedtem, hogy levezessen az
irodájába, ahol egy kis barna dobozkát nyújtott át. " A legértékesebb kincsem a
boltban. Senkit nem tartok elég méltónak arra, hogy viselje, de téged igen.
Édesanyádnak akartam adni, de neked nagyobb szükséged van rá." Kinyitottam és egy
megbarnult, aranynak látszó fülbevaló volt a kopott dobozban. Nem tudtam mire
vélni a szavait, sem a csodálatát, hiszen csak egy kopottas ékszer volt, amit
láttam. Nem szóltam semmit, kerestem a szavakat, amivel nem sértem meg a kedves
Bőm urat, miközben anyám lépett a szobába és szakította meg a gondolataimat. "Indulhatunk!
Azt tedd le, mást már nem veszünk!" - szólt anyám. Nem Mary, a fülbevaló nem
eladó, hiszen az értéke megfizethetetlen még a számotokra is. Viszont én
odaadom a lányodnak, mert szüksége van rá."- mondta Bőm úr. "Köszönjük szépen!"
- válaszolta elgondolkodva anyám. Ezután Bőm úr belehelyezte a fülembe az
ékszert és egy kézcsókkal búcsúzott. </p><p>Mikor anyám jobban szemügyre
vette a kopottas fülbevalót, mondta, hogy vegyük ki, majd veszünk szépet,
csillogót és újat. De én elkezdtem ragaszkodni hozzá, szinte zakatolt a szívem,
hogy viselhettem. Évek óta nem tett senki sem értem ingyen valamit a szüleimen
kívül. Nem a tárgy tett boldoggá, hanem Bőm úr szándéka. Estére teljesen
elfeledkeztem róla, hogy a fülemben van a fülbevaló. Hamarabb álomba merültem,
mint máskor, és nem vettem ki a fülemből. </p><p>Aznap éjjel csodálatos álmom
volt. Egy káprázatos helyen jártam álmomban. Olyan volt, mint a Mennyország.
Egy fehér ruhás, angyalnak tűnő nő jött velem szembe, a karjait kitárva. Azt
mondta, tegyem le a súlyokat, amiket cipelek. Észre sem vettem, de két hatalmas
zsák volt nálam. Átvette tőlem és kiszórta őket. A hercegem képe, a tőle kapott
drága ajándékok és a könnyekkel megtöltött zsebkendők hullottak ki, majd a
földre érve, aranyszínű homokká váltak. Az angyal így szólt: "Tudod kedves, ez
minden, ami a lelkedet nyomja és húz le a mélybe. Némelyekre sok pénzt
költöttél, némelyeket mások adták neked. Lehet, hogy vannak, akik irigykednek
rád, hogy birtokolod mindezeket, de te, aki nap, mint nap hordozod őket, koránt
sem vagy boldog. Elhiszem, hogy csalódott vagy, amiért nem került rád a korona,
de hidd el, hogy jobb nem is történhetett volna. </p><p>Mert az egy nehéz korona. A
megfelelés, a kétszínűség, a tökéletesség csillogó koronája az. A korona szebbé
teszi a viselőjét, de a szépség fájdalmat ad a szívnek, mert az, amit kapsz nem
a valós szépség. Neked így is elég terhed van, hidd el, nem volt rá szükséged.
Ne hibáztasd magadat, amiért úgy vágytál utána. Szép akartál lenni, királynő akartál
lenni, és mindenekelőtt a felesége akartál lenni. De ha hozzámentél volna,
elveszíted a valós szépséged és az irányítást önmagad felett. A korona elnyomja
az elmét, és viselője nem tud tisztán gondolkodni. Én bölcsességet adok neked, mert
bátran eldobtad a zsákot, melyben az értéknek tűnő szemeted volt. Ez a
fülbevaló fog emlékeztetni, hogy mindig a jó utat válaszd. Nem nehéz, alig
érzed, hogy viseled. Ha nehéz helyzet jön az életedben, mindig megsúgja majd,
hogy mit tegyél. Ez a valós érték, melyet senki sem lát. Hosszú hajad eltakarja
a füledet, de neked nem is azért van szükséged erre a kincsre, hogy mások lássák
milyen gazdag vagy, hanem, hogy jó döntéseket hozzál. Látszólag sokkal
kevesebbet kapsz, mint amit itt hagysz, hiszen a zsákok nálad is nagyobbak
voltak, ez viszont a tenyeredben is elfér. A világ látta azt, ami a zsákodban
volt, ezt azonban nem fogja látni, mert ez valóban a tiéd lesz! Most pedig
engedd meg, hogy visszarepítselek, a fülbevaló már a füledben van, és ezt is ő
súgta meg neked. Segítségedre lesz egész életedben, ahogy nekem is annyit
segített, amikor még éltem. Bőm úr elhunyt édesanyja vagyok, és azt mondtam a
fiamnak, hogy csak annak adhatja a fülbevalót, aki érdemes arra. Mindig
káprázik, amikor megtalálja a gazdáját, mint most is a te füledben. A szikrák repkednek,
de csak te látod őket. Mutasd meg másnak is a valódi szépséget, melyet a
fülbevaló súg neked!" </p><p>Ekkor kipattant a szemem, már
reggel volt. Az ablakból láttam, ahogy a fülbevalón ezer pillangó aranyszínű
szárnyai csillognak, ahogy a nap rájuk süt. Tudtam, ezek a szikrák. Eldöntöttem,
hogy keresni fogom a szépet, a valós szépet. Minden úgy lett, ahogy az álmomban
hallottam. A fülbevaló súgta nekem a választ, segített dönteni a valós szép
mellett. Nem vettem ki soha, mert nem zavart, nem húzta le a súly a fülemet. A
részemmé vált, vele együtt, pedig az igazság, mert mindig megláttam a jót. Szerencsés
vagyok! - már ki tudom mondani. </p><p>Most, tíz évvel a történtek után,
már nem hiszek a szerencsében. Kellett egy évtized, hogy rájöjjek, be tudjam
látni azt, hogy mindennek oka van. Régen képtelen voltam szembenézni a
világgal, és minden nehézségre azt mondtam, hogy szerencsétlen vagyok. Mióta
enyém a fülbevaló és büszke viselője vagyok, az életem gyökerestől megváltozott.
Többé már nem fogok rá semmire sem egy egyszerű jelzőt, vagy nem alkotok elhamarkodottan
véleményt. Mindig törekszem a dolgok mögé látni, és erre a fülbevaló tanított meg.
Látszólag ő is csak egy tárgy, amit az ember felvesz estélyekre, alkalmakra, ha
tetszeni akar, vagy ha csak úgy tartja a kedve. Sokan értetlenül is néznek rám,
miért hordok egy ilyen nemes ékszert napi rendszerességgel? Nem tudják, amit én
tudok, hogy mi áll mögötte: a titok, hogy él, és hordozza az elmúlt évszázadok
minden bölcsességét. Számomra is megnyitja az ÉLETET. </p><p>A szavak, amiket súg, általam
mások lelkét is megmenti. Nem is írtam még azt, hogy tanácsadó lettem.
Beengedek a fényesre csiszolt palotámba minden beteget, hogy elmondhassam
nekik, amit számukra üzen a fülem, és segítse gyógyulásukat. Néha kicsit
csalónak is érzem magam, mert az összes dicséret reám száll vissza, pedig a
gyógyító szavak nem belőlem erednek, én csak közvetítem őket. Valahányszor,
amikor ajándékot kapok, el akarom mondani az igazat, de ilyenkor a fülbevaló megszólal,
és szinte befogja a számat. Inspirál, irányítani tud, de nem rossz értelemben.
Inkább vezet a helyes úton. A jelzőfényem és a hangom. Sosem erőszakos vagy
tiltó, és én nem is akarok ellene cselekedni, mindig elismertem az erejét. </p><p>Elérkezett azonban az idő, hogy
elmondjam, miért írtam ezt a történetet. Az emberek sokszor furcsán néznek rám,
mert még fiatal vagyok, de mégis rengeteg az átadható tapasztalatom. Nem szégyellem,
sőt leírhatatlan boldogsággal tölt el, hogy szinte belém szállt az összes erős
nő tudása, tanúsága, akik előttem viselték és a tulajdonosai voltak ennek a
varázslatos ékszernek. Mintha nem egy nő lennék, hanem ezer az egyben. Erről
szól az életem, hogy átadjak mindent a jelenbe, amit a múltban a hozzám hasonló
nők megtanultak. Ezer embernek segíthetek egy szóval, ezer lelket menthetek meg
egy mosollyal. Nincs annyi kincs a világon, amiért eladnám ezt az ékszert. Majd
ha eljön az ideje, megkapja az, akiben ismét felszínre jut a fülbevaló üzenete,
aki meghallja szavát. Most én vagyok erre kiválasztva, én adom át a fülbevaló
bölcsességét. Vállaltam és vállalom újból, minden reggel. </p><p>Ez a történet mindenkinek szól,
aki fél, aki nem meri felvállalni a neki elrendelt életét. Reményt szeretnék
adni az összes nőnek a királyságban, az országban. Nekem is szól ez a történet,
hiszen nekem sem egyszerű az életem, és nem is én írom ezt, hanem a fülbevaló
szavai ezek. Az ezer nőé, aki benne van ebben az egy testben, az enyémben.
Persze képletes ez az ezer, valójában sokkal több lehet. Minden nőben sokkal
több rejlik, mint a külseje. Tudnia kell mindenkinek, aki ezt olvassa, hogy mindenki
meg tudja hallani a fontos dolgokat, ha figyel befelé. </p><p>













</p><p>A fülbevaló végső üzenete - aki
rábólintott, hogy nyilvánosságra hozzam ezt a történetet - így hangzik: Az
irányok, a hatások, a gondolatok, az érzések, a vágyak, a szándékok, a
kérdések, de a válasz és a kivitelezés is ugyanaz az egy: a szeretet. Így
jelenik meg a legtökéletesebben: ezer az egyben!</p></div>
</div><div class="b b-s b-hr-line line-auto">
	<hr class="line-style line-color">
</div><div class="b b-text cf">
	<div class="b-c b-text-c b-s b-s-t60 b-s-b60 b-cs cf"><p><b><font class="wnd-font-size-160">Ha tanítani tudnék...</font></b></p><p>Sok mindenhez lehetne hasonlítani a világunkat. Nagyon sokat
változott, amióta létrejött. Néhány dolog viszont már a születése óta jelen
van. Nem mi emberek vagyunk az első, és talán nem is az utolsó lakosai ennek a
csodaszép kék bolygónak. Az idő múlásával, és a tudomány fejlődésével egyre
jobban kisajátítottuk magunknak a hatalmat. Urai lettünk a szárazföldnek, urai
lettünk az álló és mozgó vizeknek, majd a levegőnek is. De nem állunk meg, az
egész naprendszert ki akarjuk sajátítani, pedig nem vagyunk egyedül a
világegyetemben. Nem hiszem, hogy probléma lenne kíváncsiságunk, ismereteink
terjesztése, de a csillagok előtt először önmagunkat és környezetünket kellene
megismernünk. Talán nem a Nap a legközelebb ragyogó test, hanem az égnél
közelebb is vannak fénylő kincsek, körülöttünk, mellettünk, talán bennünk.</p><p>Oly sok segélykiáltást hallok, oly sok könnycsepp hangja üti
meg a fülemet. Oly sok iránytévesztett ember halad el mellettem, anélkül, hogy
rám nézne, anélkül, hogy észrevenne. Igaz, nincs semmi rajtam, ami elárulná
nekik, hogy ki vagyok, és mit éltem át ez elmúlt évek, évtizedek alatt. Pedig
annyira szeretném felfedni magamat, annyi minden lenne, amit el tudnék mondani.
Azonban nem avatkozhatok bele az életükbe, nem vehetem át az irányítást
felettük. Segíteni csak akkor tudok, ha ők jönnek hozzám. Tudniuk kellene, hogy
egyedül nem képesek kilábalni a gödörből, amit saját maguknak ástak. Nem
szégyen beismerni, hogy társra van szükségünk. Lehet, hogy csak egy mosoly
kellene valakitől és máris szembe mernénk nézni a problémákkal. Egy mosoly
milyen sokat tud jelenteni! Talán az utolsó őszinte dolog ebben a túlfejlődött
világunkban. Egy mosoly, ami embereket köt össze és kapcsolatokat alakít.
Hangok nélküli beszéd, szavak nélküli üzenet. A mosoly az emlékeztető arra a
világra, amit az őseink ránk hagytak, hogy építsük fel, amit ők elkezdtek, de
befejezni nem tudtak, mert eljött az a bizonyos idő számukra. A mosoly a jel,
hogy sohasem késő, mert bennünk is él, ami elődeinkben. Érzések vannak bennünk,
amik hatnak a testünkre és kialakul egy mozdulat, amit mosolynak nevezünk. A
mosoly igazából nem csak a szánkon látszódik. Ha valaki igazán mosolyog, annak
az egész testét befedi az öröm. Egy ember csak mosolyogva teljes. Le sem tudnám
tagadni, hogy mennyire rajongok a mosolyokért. Ezért is érzem magam kissé
letörve, mert az utóbbi időben elég keveset láttam. Itt az idő, hogy
bemutatkozzak. Valaki vagyok, aki mindent lát. Valaki vagyok, aki mindent hall.
Valaki, aki már nagyon régóta itt áll. Egy alak, aki képtelen mozogni, és arról
álmodik, hogy egy nap megtanul mosolyogni. Mivel csak az emberek tudnak mosolyogni,
velük szeretnék kapcsolatot létesíteni. De olyan, mintha már elfelejtettek
volna. Én csak egy szobor vagyok, egy kifaragott kő. Egy kemény szürke szikla.
Fejemet már körbefutotta a borostyán, de nem bánom, mert tavasszal a virágai
olyanok, mintha koszorút alkotnának a homlokomon. Lábaim is tele van
futónövényekkel és olyan kicsinek érzem magam, hiszen a por teljesen befed, és a
szélfútta apró törmelékek megrekednek repedéseimben. Semmi sem rosszabb annál,
amikor eljön a tél, és a hideg jég megpróbál szétfeszíteni. Annál pedig nincs is
kellemesebb, amikor tavasszal meghallom az első csiripelő madarakat, a hó
elolvad és tisztábban ragyogok, mint az év bármely szakában. Figyelem a földet,
ahogy haladnak körbe- körbe a nap körül, elhozva az évszakokat. Sosem állunk
meg, csak megváltozunk. Körülöttem is rengeteg változás történt az elmúlt
évtizedek alatt. Fénykoromban, amikor egy református, puritán iskola díszelgett
mellettem, igazán közkedvelt személy voltam. A fiatal lányok segítő
barátjukként tekintettek rám. Ezek fennállásom - mert életnek nem nevezhető-
legszebb évei voltak. A háború végével, az iskola bezárt, és mintha a
történelem elfeledkezett volna  arról,
hogy itt valaha zajlott az élet . A lányok felnőttek, a tanárok pedig már
békében nyugszanak valahol a földben, felettük, egy hozzám hasonló, csak
kereszt alakú kőhalom díszletében. Eleinte nem bántam, hogy nincs már olyan nagy
felhajtás körülöttem és van egy kis nyugalmam. Azonban, ahogy múlt az idő, és
látom az erre vetődő emberek érdektelen tekintetét, egy vágyláng ébredt bennem,
mára pedig már tűzként lobog. Újra segítség szeretnék lenni. Közvetíteni
szeretném egy okos, de félénk lélek üzenetét, aki általam üzen, vagyis mögülem
beszél. Hadd legyek a fal, ami egy szépséges lelket takar, hadd legyek a szobor,
ami mögött ott áll a szeretet. Hadd legyek a torony, ami irányt mutat az úton,
felfelé a békességbe. De nem tudok beszélni, cselekedni. Egyetlen dologra
vagyok csak képes, állni és eltakarni azt, aki képes mindezekre, vagyis él,
csak nem meri nyíltan felvállalni feladatát, hivatását. Ezért lehetek én a
segítő! Az emberek azt hiszik, valami varázslat történik, pedig csak egy
jótékony lélek dolgozik a háttérben. Mivel nem tudják, hogy ember cselekszik,
nem kritizálják, nem ítélik el, hanem bíznak benne. Furcsa egy teremtmény az
ember! A fajtársának és a testvérének hisz a legkevésbé, ugyanakkor pedig egy
titkos, képzeletbeli angyal kéréseit gondolkodás nélkül megteszi. Bárcsak
létezne újból valaki, aki olyannyira bölcs, hogy látja a világot és szobornak
álcázva magát levelek üzenetében segít az embereknek. Sajnos azonban manapság
mindenki csillogni akar és a tetteiért azonnali jutalmat követelni. Senki sem
akar az árnyékban állni és valamit csak önmagáért tenni. De én bízok az
emberekben! Csak lesz valaki, aki mögém áll... Ilyen gondolatok hemzsegnének a
fejemben, ha ember lennék. Van úgy azonban, hogy Isten még egy szobor imáit is
meghallgatja, ha valami jóért könyörög. Hihetetlen dolog történt ugyanis
augusztus elején. Már csak egy hónap volt a nyárból, néhány falevél már takarta
a talajt a lábam alatt. Munkások jelentek meg a környéken, és alig bírtak
átgázolni az udvaron, a fákról lógó indákon és az előttem álló hatalmas
csipkebokron keresztül. A kantáros nadrágú és védősapkás emberek
mérőszalagokkal és vágó eszközökkel érkeztek. Tervük, hogy renoválják az
iskolát, hogy már szeptembertől újra elindulhasson az oktatás egy osztállyal. A
gyermekek külföldről jönnek, gazdag, híres emberek sarjai, akik meg akarják
óvni gyermekeiket a modern világ ártalmaitól. Az erdő közepébe, a természet
közelségébe küldik őket egy bentlakásos iskolába, hogy észrevegyék a valós
értékeket, amíg nem túl késő. Izgatottan néztem végig a munkások utolsó
simításait az épületen és környékén a nyár utolsó napjaiban, és várva vártam az
érkező gyermekeket. A legnagyobb megdöbbenést az okozta számomra, amikor
kiderült, hogy mindössze három tanár vállalta a gyermekek tanítását. Nem akar a
többi felnőtt elszakadni az internettől, tv-től, és egyéb városi zajoktól,
cserébe a fákért, friss levegőért, a nyugalomért, és a lehetőségért az őszinte
beszélgetésekre. Két angol férfi, és egy magyar nő volt a tanári listán. Amikor
a tanítványok is megérkeztek, kiderült, hogy ők nem is annyira gyerekek, 16 és
18 közötti fél felnőttek, akik egyáltalán nem örültek a lehetőségnek, hogy ide
kerülhettek.</p><p>Amikor a lábaimhoz ült két lány,- már nevüket is tudom- Tina
és Amarilla, így beszélgettek:</p><p>-Azt hittem csak a múlt században volt divat a száműzetés,
de szüleim újra értelmezték a kínzás fogalmát- mondta Amarilla</p><p>-Igen, mindenképpen meg kell szöknünk innen, hiszen minden
egyes itt töltött nappal egyre több mindenről maradunk le. Itt nem történik
semmi érdekes, nem halljuk a világ híreit, nem tudjuk mi a trendi, mi a divat -
válaszolta Tina.</p><p>Szerencsére nemcsak én hallottam ezt a szóváltást. Ott volt
a közelben Anna is, a magyartanárnő, akit úgy láttam, hogy elgondolkoztatták a
hallottak.</p><p>Másnap hajnalban Anna jelent meg a kertben, és naplót
kezdett írni. A közelembe ült le és így rálátásom lett a jegyzetére. </p><p>"Első nap a pokolban. Így kezdik a gyerekek a bemutatkozó
órát. Nem tudom, miért vagyok itt, nem tudom, hogyan szólhatnék hozzájuk,
amikor nem érdekli őket. Csak egy hülye felnőtt vagyok nekik, akin átnéznek.
Egy célt tévesztett palackba zárt üzenet lennék? Levegőért kapkodok egy olyan
világban, amit már nem az oxigén tart életben, hanem a mindenféle maszkok,
amiket magukra vesznek az emberek. Nem azért lettem tanár, hogy a könyvek
tartalmát a gyerekek fejébe verjem. Ha érdekli őket, azt elolvassák maguknak,
ha nem, akkor úgysem tudok mit tenni. A valódi élet élésére szeretném
megtanítani a fiatalokat. A tananyag bennük van, csak meg kell tanulniuk
olvasni a saját nyelvükön. Bárki a világban élhet boldogságban, ha megismeri és
megtanulja a benne rejlő leckét. Az élet nem osztályoz, de folyamatosan
teszteket ad. Néha észre sem vesszük, amikor elbukunk, vagy éppen sikerhez
érünk. Nem vehetem észre helyettük, de valahogy a tudtukra kell adnom..."</p><p>Ekkor döbbentem rá, hogy nem csak én vagyok megkötve, mert
szobor vagyok, hanem a hús-vér ember is, akinek lelke, értelme van, mégsem tud
csodát tenni..., amíg egyedül van. A csoda csak összefogással születik meg. </p><p>Amikor Anna abbahagyta az írást, hátrahajtotta a fejét és
lehunyta a szemeit. Nagyon fáradtnak tűnt, hamarosan el is szenderedett. Még
arra sem ébredt fel, amikor jött egy fiú csapat és színes bogyókkal kipingálták
az arcát... megsajnáltam őt, szegény még az órájáról is elkésett.</p><p>Ezt írta:</p><p>"Mennyit kell szenvednie egy nőnek, csak azért mert nő?
Mikor növünk már ki ebből? Szinte hihetetlen, hogy már az első héten sikerült
szinte mindenkivel összevesznem. Mr. Matt a matek tanár kollégám arról tartott
kiselőadást, hogy miért nem én szervezhetem meg a tervezett kirándulást. Végül
átadtam neki a lehetőséget, hogy legyen egy kis szabad időm, hátha az alatt ki
tudom gondolni, mi az a módszer, mi az a terület, ahol el tudom kapni a
gyerekek figyelmét és végre úgy tudok szólni hozzájuk, hogy meg is hallgatnak."</p><p>Már szokássá vált, hogy Anna minden nap a lábaimnál naplózott.
Én pedig akarva, akaratlanul bele- látok az írásába. Mindvégig azt kívántam,
bárcsak ő is belém látna... Tegnap elkezdett tisztítgatni és leszedte a csigákat
a hátamról, amik szinte már elleptek és lemosta az ételmaradványokat is az
oldalamról, mert néhány gyerek engem büntet, ha nem ízlik neki az étel. Anna
hangosan gondolkodott, miközben tisztogatott.</p><p>"Bárcsak elmondhatnám nekik, mindazt, amit én már
megtapasztaltam az életben.</p><p>- Írni csak az üres lapra lehet, miért nem írod le
mindezeket, lépett mellé James, az irodalomtanár.</p><p>- Ó, helló James, észre sem vettelek.</p><p>- Sok mindent nem veszünk észre. Például én eddig ezt a
szobrot észre sem vettem.</p><p>- Nekem a legjobb barátom lett. Egyébként leírom a
gondolataimat, de nem szoktam senkinek megmutatni.</p><p>- Pedig, lehet, hogy meg kellene mutatnod, mert az írás a
legcsodálatosabb kommunikációs forma, hogy megtaláljuk azokat, akiket keresünk.
Apropó, azért kerestelek, mert szeretnélek meghívni, teázni. Tudod, angol
vagyok, és mi általában társaságban teázunk. Rád gondoltam, hiszen, Mr. Matt nem
lenne a legvonzóbb társaság, még azt is megtiltotta, hogy Haroldnak szólítsam.</p><p>- Ezt én is megkaptam... persze, megyek szívesen, nagyon
szeretem a teát.</p><p>A folytatást nem láttam, de azt igen, hogy Anna pár nap
múlva így írt a naplójába: "Ki kellett sírjam magamat a vállán. Nem is akartam
felemelni a fejemet, hiszen sohasem éreztem magamat ennyire biztonságban, de a
valóság visszahúzott a földre..."</p><p>Majd hirtelen nagy robaj és füst szállt ki az egyik teremből
és mindenki kiszaladt az iskolából. Kiderült, hogy csak egy kémia órai baleset,
mert Mr. Matt figyelmetlen volt, de szerencsére nem történt komoly sérülés.
Szerettem volna tudni a folytatást, reménykedtem, hogy Anna visszajön írni, de
nem tette. Jamessel ment el és a naplóját otthagyta a földön a lábaimnál. Nem
jött egy teljes hétig, az őszi levelek pedig már teljesen beborították a
füzetet. Csodálkoztam is, hogy ilyen könnyen feladta szíve vágyait, terveit.
Majd egy reggel borítékokat hozott magával és elhelyezte mögöttem. Nem hittem a
szememnek, nem is értettem, hogy mi történik. Mikor azonban leporolta, és
kinyitotta a naplóját, lejegyezte, hogy mivel volt elfoglalva az utóbbi
napokban. Anna álmában meglátta a múltat, azt, hogy hogyan segített Abigél
szobra annak idején az öreg tanár úrnak a lányok tudtára hozni az üzenetét.
Világossá vált Annának, hogy neki is ezt kell tennie, hogy az elkanászodott
generációt tanítani tudja. Anna tehát leírta a leckéit, és remélte, hogy aki
elolvassa, az megérti a tananyagot.</p><p>5 lecke volt, 5 borítékban, 5 különböző színben, 5 különböző
számmal jelölve. Ezzel kezdődött el az igazi oktatás.</p><p>Három lány talált rá a levelekre. Tina, aki szerette, ha
folyton ő van a középpontban, Amarilla, aki divatőrült volt és minden modern
dologról tájékozott, valamint Salon, aki evészavarából gyógyult fel. Nem tűnt
egy világmegmentő szupercsapatnak, de reméltem, hogy Anna szavai megérintik
őket és a szavak bejutnak a kemény maszkok alá.</p><p>-Hű, nézzétek! Mennyi szerelmes levelet kaptam! Melyik most
a legmenőbb szín, Ami? Azt olvasom először!- mondta Tina</p><p>-Miből gondolod, hogy a tiéd? A múltkor jót beszélgettem
Peterrel az evésről, szerintem ő írta nekem!- vágott közbe Salon.</p><p>-Salon Te mindenkivel az evésről beszélsz. Tina, szerintem
az egyest kellene először felnyitnod, bár elég snassz ez a kék. Nyáron még elment,
de ki hord ilyet ősszel?- szólalt meg Ami.</p><p><em>Első lecke:</em></p><p><em>" Kékség. Légy kék,
akárcsak a tenger, az óceán. Hatalmas, folyton hullámzó és változó. Terülj el,
de ne félj visszahúzódni sem. Legyen benned élet, de legyen benned só is, ami
összehúzza a szájat. Érj össze az éggel és alkosd meg a tükörképét! Légy lent a
földön minden, amit álmaidban látsz magad felett lebegni. Nem kell értened szavaimat,
csak érezd neked mit jelent a kékség. A kék a béke színe. Először békülj ki
magaddal és a világgal. Fogadd el azt, amin nem tudsz változtatni, és dolgozz
azon, amin tudsz. Így kezdődik minden. Lefektetjük az alapokat és erre fogunk
építkezni. Olvassátok el a soraimat, de a színeteket kövessétek. Ezek a szavak,
csak a korlátok az utadon, hogy nehogy elvétsd</em> <em>az irányt. Támaszkodj rájuk, és tarts ki akkor is, ha nehéz. Hidd el,
csak úgy lehetsz teljes, ha kibékülsz sorsoddal, és feloldod a lehúzó láncok
bilincseit. Mindegyikőtöknek az az álma, hogy nagy legyen. Ne szűkítsd az
esélyeidet a helyhez való ragaszkodással. Növekedj az égig és még tovább, úgy
mint a kékség, nem tudjuk meddig tart. Szabad vagy, ha nem zárod be magadat a
lelked börtönébe a neheztelésekkel. A rácsok szétnyílnak, ha kékké válsz.
Mozogj úgy, mint a nagy víztömeg. Te is cseppekből épülsz fel, ismerd meg
érzéseidet és gondolataidat, melyek összessége a te kerek egészed. A kék
bolygónak, légy te is része."</em></p><p>Miután elolvasták a levelet, mindhárman könnyezve ölelték
meg egymást.</p><p>Az első lépés megtéve. Az első üzenet feladva. Az első munka
kihirdetve. A lányok egymásra néztek és tudták mit kell tenniük.</p><p>Megbeszélték, hogy minden hónapban kinyitnak egy újabb
borítékot, és egész hónapban annak tanítása szerint élnek. Nagyon tetszett
nekik, hogy végre képesek valamire. Hiszen a béküléshez nem kell tudni a
szorzótáblát, sem az abc-t. Úgy érezték, hogy végre tudnak valami jót tenni, ami
örömmel töltötte el őket.  Úgy gondolták,
hogy a levelek feladója egy titkos hódolójuk, aki az erdőben él és a fák közül
figyeli őket, aki szeretné, hogy boldogok legyenek, és segít megtalálni az
irányt az élet zűrzavarában.</p><p>-Salon így szólt: Már kezdek békében lenni önmagammal, és
azt hiszem mindig lesz rajtam valami kék, ami emlékeztet a megbocsájtásra, ha
kialakulna egy viszályos helyzet.</p><p>-Köszönjük drága kékség, hogy elküldted azt az embert, aki
tudtunkra hozta mindezeket- zárta az eufórikus hangulatot Tina.</p><p>Nagyon jó látnom, ahogy az első hónap elteltével mennyire
kiegyensúlyozottabb lett a helyzet az iskolában. A lányok viselkedése hatott a
többi diákra is. Én pedig belülről nagyon mosolygok. Bárcsak szétfeszíthetném a
sziklakemény arcomat!</p><p>Anna büszke magára, és alig várja az első félév végét, hogy
a gyerekek elvigyék a családjukba, különböző országokba a tanultakat. Hogy
tovább adják mindazt, amit sokan már elfelejtettek. Tanulni sohasem késő. Ők
lesznek azok a gyerekek, akik talán elkezdik felépíteni a béke földjét.</p><p>Október beköszöntével a lányok izgatottan nyitották fel a
második borítékot. A kettes számmal jelzettet, ami a békén alapszik, és színe a
piros.</p><p><em>Második lecke:
A piros. Légy piros!</em></p><p><em>"Energia,
magabiztosság, tűz. Mi minden jut még eszedbe a pirosról? Találd meg az
életedben a tüzet. Mi az, ami meleget és fényt ad a lelked számára? Mi az, ami
olyan fontos számodra, hogy nélküle nem lennél ugyanaz az ember? Ez a te tüzed,
ami lobog benned és üzemanyagként visz tovább a hosszú úton. A tűz forró és
veszélyes, elégethet mindent, ha nem vigyázunk rá. Ismerd ki a tüzed, használd
fel a jóra, de ne engedd, hogy elvegye feletted az irányítást! Nem véletlenül
jelzek színekkel, nem viccből hozom fel a tüzet példának. Arra szeretnélek
késztetni, hogy gondolkozz. Légy abban biztos, hogy fontos vagy, számít az, amit
érzel, amit gondolsz egy dologról. Örülnék, ha a tanórák keretein belül is meg
tudnátok tanulni mindezt, de ott mégsem tudnak így szólni hozzátok. A piros
szín egy nagyon erős szín és igazán érzéki. Fontos, hogy ti is erős érzelmi
alapokon álljatok.</em> <em>Mindenkinek mást
üzen a piros szín. Én azt mondom vele, hogy találd meg a szenvedélyedet!
Sokszor talán a fájdalmak tudják megmutatni, hogy mit szeretünk igazán. Amiért
szenvedni tudunk, az valóban fontos számunkra. Ne féljünk a sebektől! A piros
egyszerre a vér és a szív színe, hiszen a vér tölti fel a szívet. A lelki
szívünket is fájdalmak tölthetik ki, azok a dolgok, amelyeket a fájdalomig
szeretünk. Csak, hogy néhány példát említsek: a család, a barátunk, a zene, a sport,
bármi, amit kedvvel és örömmel csinálunk. Attól leszünk azok, akik vagyunk,
amit teszünk. Tehát ne féljünk nyomot hagyni és jellegzetes piros színné válni!
Ha az első leckét teljesítettük előnyben vagyunk, vagyis ha békében vagyunk
magunkkal, akkor ki is merjük mutatni magunkat. Építsük a kékre a pirosat,
rajzoljunk az égre rózsákat! Ez a feladat azért fontos, mert vele a másik
valódi énjét látjuk. A rózsán is van tövis, és lehet, hogy megszúrjuk majd
egymást, de az illat mindenért kárpótol. A sikerért kockázatot kell vállalnunk,
a piros ennek is a színe. Ahhoz, hogy szebb világot hozhassunk létre, magunkkal
kell kezdenünk. Ehhez segítség az első két lecke. A megbocsájtással kialakítjuk
a békét önmagunkkal és a világgal. Majd megkeressük a lángunkat, ami nem más,
mint a tehetségünk, a tudásunk, hogy építsük a világot. A tengervíz elmossa a
piszkot, a tűz meggyújtja a fát, hogy az önmagát feláldozva fényt, meleget és
energiát adjon az embereknek. A jó emberek tüzéből, tehetségéből nyerhetünk mi
is energiát, inspirációt, hogy sose adjuk fel! Figyeljünk oda egymásra!"</em></p><p>-Tudod, sose vettem észre, hogy mi az én tüzem, vagy, hogy
én is ragyoghatok. Viszont gondolkoztam az utóbbi napokban a második lecke
sorain..., kezdte Amarilla</p><p>-És mire jutottál?- vágott közbe Salon.</p><p>-Semmire, úgy értem tényleg semmire. Csalódtam és ideges
lettem, sírtam is. Nekem még soha senki nem mondta, hogy tehetséges lennék
valamiben,-mondta Ami.</p><p>-Ugyan már, biztosan csak nem említették meg, csak
gondolták, folytatta Salon.</p><p>-Te tudod, miben vagy jó Tina?- kérdezte Ami</p><p>- Hát persze... Mindenben, nevet Tina, vagyis semmiben sem
vagyok rossz.</p><p>-Könnyű annak, aki tudja miben jó, meg is akartam írni ezt a
tanítónknak, de csak a piros ceruzámat találtam meg, ezért rajzolni kezdtem.
Először tüzet, majd egy tűz által inspirált ruhát... mondta Ami.</p><p>-De jó! Mutasd meg!- 
kérte Tina.  Amarilla egy
csodaszép, kidolgozott rajzot húzott elő a táskájából.</p><p>-Azt hiszem neked divattervezőnek kell lenned, neked ez a
tüzed- kiáltotta Salon.</p><p>-Büszke vagyok rád,- veregette meg vállát Tina, majd
megölelték egymást, és eltervezték, hogy segítenek Aminak megvarrni a ruhát.</p><p>-Végre tudom, ki tervezi meg a Halloween jelmezemet,
kiáltotta Tina. Már csak egy hét van novemberig.</p><p>Másnap nagy örömömre Anna és James pihent meg lábaimnál.</p><p>-Azt hiszem nagyon jól halad a terved, a lányok már nem
versengenek durván egymás között, mint régebben, - mondta James .</p><p>-Igen, és ez hat a fiúkra is, már ők sem veszik olyan
véresen komolyan a focit.</p><p>-El kellene mennünk, megünnepelni az eredményt. - mondta
James -Rendben, válaszolt Anna.</p><p>A sikeres Halloweeni parti után, melyben, Ami kifejthette a
benne rejlő tüzet, elérkezett a november. Itt az ideje, egy újabb boríték
felnyitásának, a hármassal jelölt és sárgára festett a következő.</p><p><em>Harmadik lecke:
</em></p><p><em>"Süss fel nap! Légy
sárga! Itt az ideje annak, hogy felébredjünk. Ne csak a képzeletünkben éljünk,
lássuk meg a valóságot, vagyis mindazt, ami a világban van. A háborúkat, az
afrikai éhezést, az ázsiai túlnépesedést, az arcát alakító Európát, a
kételyekkel teli Amerikát. Letagadhatjuk, eltakarhatjuk a gondokat, de ez a
tényen nem változtat. Itt élünk, meg kell oldanunk a problémákat, fel kell
vennünk a harcot a jóért. Eddig csak magadért harcoltál, a saját igazadért.
Eljött az ideje fényt vinni az életbe! Ne zárd be magad a sötét szobába, nyisd
ki az ajtót a sárgaságnak. Érezd, és lásd, ahogy a te bőrödet is megvilágítja,
megmelegíti. Te is itt vagy, Te is ember vagy. Emlékeztessen erre a sárga, és
arra, hogy mosolyogj, hiszen minden smile feje is sárga! </em><em>J
"</em></p><p>A lányok először összezavarodtak attól, hogy nekik kellene
megoldani a világ problémáit? Megvan nekik a maguk baja..., az sem egyszerű.
Kicsit kétségbe is estek, amíg rá nem jöttek, hogy a világ, ahol oly sok a gond
körülöttük van, benne élnek. A dolgokat ott kell elvégezni, a problémát ott
kell megoldani, ahol keletkeznek. Kicsiben kezdték: kölcsönadták telefonjukat
annak, akinek nem volt, kibékítették a haragban lévő testvérpárt..., és elkezdtek
tudatosan figyelni a környezetvédelemre.</p><p>Nem mindig ment egyszerűen. Sokszor elfelejtkeztek arról,
hogy ezt azért teszik, hogy mindenkinek jobb legyen, saját döntésükből. De ha
le is ment a Nap, másnap mindig feljött újra és fénylett, és rálátást kaptak
arra, hogy miért is olyan fontos Látni. </p><p>-Nem akarok decembert- szomorkodott Ami.</p><p>-Miért?- kérdezte Tina</p><p>-Sosem voltam még távol az otthonomtól a családom nélkül
Karácsonykor -, mondta Ami-</p><p>-Én sem, de talán ezért egy szép lehetőség, az ami itt
kialakulhat. Új emberekkel lehetünk, és egymás családjává válhatunk, ha csak
egy kis időre is. Azután pedig januárban, a félév végén mind hazamehetünk. Addig
pedig gyűjthetünk élményeket, melyeket elmesélhetünk nekik, és talán sosem
felejtjük el, - biztatta Őt Tina.</p><p>-Igazad van, köszönöm, ez nagyon jól esett. Hihetetlen, hogy
pár biztató szó milyen változást eredményez. Most már alig várom a decembert! -
mosolyodott el Ami.</p><p>Ha várják, ha nem, immáron az összes levél lehullott a
fákról. El kell búcsúznunk az ősztől, mert beköszöntött a tél, az új hónap, az
új évszak, az új feladat a december.</p><p><em>Negyedik lecke:
Fehér</em></p><p><em>"A fehér mindig egy új
kezdet, egy üres lap, a végtelen lehetőségek halmaza. Ahogy a hó lefedi az
egész tájat, mint tiszta abrosz az ünnepi asztalt, nekünk is úgy kell
megtanulnunk betakarózni az örömmel. Vegyük észre, ha sikereket érünk el.
Ünnepeljük meg a kis lépéseket is, ugyanis ezek vezetnek minket a nagy úton.
Emlékezzünk arra mindig, hogy kerüljünk akárhová is, történjen bármi, mindenből
van kiút és ott az újrakezdés lehetősége. Nem írhatjuk le a saját esélyeinket.
Ha más már</em> <em>nem is ad nekünk több
esélyt, mi még adhatunk magunknak. A fehér emlékeztessen arra, hogy tiszta vagy
és még tisztább is lehetsz. Meszeld le az összes kritikát a múltadból.
Higgyetek abban, hogy tudjátok kezelni a bennetek lévő erőt, ami hatalom. Ha
elfáradtatok, nyugodtan pihenjetek. Ezt is üzeni a fehér. Mindenkinek kell a
feltöltődés és a kikapcsolódás. Ahhoz, hogy még jobbak legyetek, még többet
tudjatok, álljatok meg egy pillanatra, és koncentráljatok csak arra ahol, és
akikkel vagytok. A december egy csodálatos hónap. Legyetek ott minden percében.
A fehér csak egy árnyalat, a legvilágosabb. Ha a világ fehér, megfakult,
legyetek ti a színei. Télen a hó fedte táj miatt a sok szín nem tereli el a
figyelmet, ilyenkor figyeljetek egymásra. Egymás jelenlétét jelző hangokra, a
természet hangjaira. Hunyjátok le a szemeteket és hallgassátok a világot, és
lássátok meg a tisztát. Egy kicsit gondolkodjatok még a fehérben."</em></p><p>Ha lehetnének érzéseim, akkor örömet éreztem volna ebben a
hónapban. Mindenki megtalálta a helyét a csapatban, az iskolában, az erdőben. A
karácsony igazán családiasan telt. A legszebb esemény viszont a szilveszteri
bulin történt. Éjfél előtt a lányok felszólaltak, hogy beszámoljanak a titkos
tanárukról, a levelekről, a leckékről. Úgy érezték, hogy szükség van arra, hogy
mindenki tudjon a kezdeményezésekről, és bárkit szívesen várnak a csapatban, a
béke és szeretet csapatában.</p><p>Tina szavaival élve:</p><p>-Legyünk egy hatalmas színkavalkád, szivárvány, de előbb
értsük meg a színeket! Fogjunk össze, és ismerjük meg egymást! </p><p>-Nyissuk ki együtt az utolsó borítékot és próbáljuk meg
beépíteni életünkbe a tanítását- szólalt meg Salon</p><p>-Mi lenne, ha ez lenne mindannyiunk közös újévi fogadalma?
Az, hogy tanulunk attól, aki ilyen értékes üzenetet oszt meg velünk- kérdezte
Amarilla.</p><p>Erre pedig mindenki éljenezni kezdett.</p><p>Ha lehetne, a szám fülig érne, a szemem könnyes lenne..., de
én csak nézek és hallgatok. Engem senki sem vesz figyelembe, de azért nem olyan
rossz ez a szerep.</p><p>-Nem akarod elmondani nekik?- kérdezte James</p><p>-Mit?- válaszolt Anna</p><p>-Ugyan már, tudod! Hogy te állsz a levelek mögött.</p><p>-Úgy gondolom, jobb lenne, ha nem tudnák meg, szerintem így
a legjobb.</p><p>-Talán igazad van, elveszne a varázs...</p><p>A hó elkezdett szemerkélni, és Anna haján megcsillantak a
hópelyhek, mint gyémántok a nap fényében. Alig pár perc maradt az évből. Nyáron
még álmodni sem mertem volna erről, de most boldogabb vagyok, mint valaha. A
gyerekeket érdekli a mondanivalóm, és nem vagyok többé magányos sem. Köszönöm,
zárta le Anna a kint töltött órát, majd bementek Jamessel az iskolába az óra és
évváltást ünnepelni.</p><p>5 4 3 2 1  Boldog Új
Évet!</p><p><em>5 lecke:  </em></p><p><em>"SZERESS"</em></p><p>Ez a hét betű állt a papíron különböző színekkel írva a
hófehér háttéren.</p><p>





















































































</p><p>Minden elindul valahonnan, de nem juthat el sehová, ha nincs
benne szeretet.</p></div>
</div></div>
</div>
			</div>
		</div>
	</div>
</section></div>
</div>
			</main>

			<footer class="l-f cf">
				<div class="sw section-wrapper cf">
	<div class="sw-c section-wrapper-content cf"><section data-wn-border-element="s-f-border" class="s s-f s-f-basic s-f-simple sc-w   wnd-w-narrow wnd-s-normal">
	<div class="s-w">
		<div class="s-o">
			<div class="s-bg">
				<div class="s-bg-l">
                    
					
				</div>
				<div class="s-bg-l s-bg-lo"></div>
			</div>
			<div class="s-c s-f-l-w s-f-border border-top">
				<div class="s-f-l b-s b-s-t0 b-s-b0">
					<div class="s-f-l-c s-f-l-c-first">
						<div class="s-f-cr"><span class="it b inline-text link empty">
	<span class="it-c"></span>
</span></div>
						<div class="s-f-sf"><span class="sf b">
<span class="sf-content sf-c link">Az oldalt a <a href="https://www.webnode.hu/?utm_source=text&amp;utm_medium=footer&amp;utm_campaign=free1&amp;utm_content=wnd2" rel="nofollow noopener" target="_blank">Webnode</a> működteti</span>
</span></div>
					</div>
					<div class="s-f-l-c s-f-l-c-last">
						<div class="s-f-lang lang-select cf">
	
</div>
					</div>
                    <div class="s-f-l-c s-f-l-c-currency">
                        <div class="s-f-ccy ccy-select cf">
	
</div>
                    </div>
				</div>
			</div>
		</div>
	</div>
</section></div>
</div>
			</footer>
		</div>
		<div class="wnd-free-stripe">
    <a class="wnd-free-stripe-link" target="_blank" href="https://www.webnode.com/hu/?utm_source=text&amp;utm_medium=footer&amp;utm_content=wnd2_blue&amp;utm_campaign=signature" rel="noopener nofollow">
        <span class="wnd-free-stripe-text">Készítsd el weboldaladat ingyen!</span>
        <span class="wnd-free-stripe-logo">
            <svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="99" height="20" viewBox="0, 0, 99, 20">
                <path d="M18.545 5.867L14.23 18.882h-1.885L9.373 9.166 6.4 18.882H4.514L.2 5.902h1.994l3.3 10.044L8.5 5.903h1.813l3.01 10.043 3.3-10.043h1.92v-.036zM57.52 10.4v8.482h-1.886v-8.447c0-1.233-.363-2.9-3.48-2.9-1.342 0-2.538.253-3.41.507v10.84H46.86V6.918c.617-.326 2.792-1.27 5.51-1.27 3.3 0 5.15 1.742 5.15 4.75zm14.5 1.957c0 5.547-3.334 6.707-6.126 6.707-2.792 0-6.09-1.16-6.09-6.707S63.1 5.65 65.893 5.65s6.127 1.16 6.127 6.707zm-1.848 0c0-3.48-1.27-5.004-4.242-5.004-2.936 0-4.205 1.523-4.205 5.004 0 3.48 1.27 5.003 4.205 5.003 2.937 0 4.242-1.523 4.242-5.003zM25.362 5.65c-5.91 0-5.693 5.51-5.693 6.888 0 5.402 3.226 6.526 5.945 6.526 1.85 0 3.37-.327 4.64-.907v-1.92c-1.087.65-2.537.978-4.46.978-2.682 0-4.277-1.088-4.277-4.677 0-3.843 1.305-5.112 3.843-5.112 3.59 0 3.808 3.77 3.808 4.387H23.62c0 .217-.036.47-.036.725 0 .326 0 .652.037.942h7.397s.036-.398.036-.906c.036-.507.218-6.925-5.692-6.925zm67.76 0c-5.91 0-5.692 5.51-5.692 6.888 0 5.402 3.226 6.526 5.945 6.526 1.85 0 3.372-.327 4.64-.907v-1.92c-1.087.65-2.537.978-4.458.978-2.683 0-4.278-1.088-4.278-4.677 0-3.843 1.304-5.112 3.842-5.112 3.59 0 3.806 3.77 3.806 4.387H91.38c0 .217-.035.47-.035.725 0 .326.036.652.036.942h7.397s.037-.398.037-.906c.036-.507.217-6.925-5.692-6.925zm-54.71 0c-.434 0-.906.036-1.34.108v1.777c.434-.073.87-.11 1.34-.11 2.865 0 4.098 1.415 4.098 4.823 0 4.64-2.212 5.148-3.843 5.148-2.285 0-3.445-.76-3.445-2.284V.936h-1.885v14.067c0 .98.363 4.097 5.293 4.097 2.14 0 5.73-.87 5.73-6.888 0-5.44-3.228-6.563-5.947-6.563zM83.297.9v14.176c0 1.522-1.16 2.284-3.444 2.284-1.63 0-3.843-.508-3.843-5.148 0-3.372 1.232-4.822 4.096-4.822.435 0 .906.036 1.34.108V5.722c-.434-.073-.87-.11-1.34-.11-2.72 0-5.946 1.16-5.946 6.563 0 5.982 3.59 6.89 5.728 6.89 4.93 0 5.294-3.155 5.294-4.098V.9h-1.886z" fill="#FFF"></path>
            </svg>
        </span>
    </a>
</div>

	</div>

	

	
<script>!function(){if(0==document.getElementsByClassName("wnd-cms").length)for(var e=document.getElementsByClassName("column-content"),s=0;s<e.length;s++){var t=e[s].querySelector("div"),l=t.getElementsByClassName("b-text-c");void 0!=l[0]&&t.firstChild==t.lastChild&&""===l[0].innerText&&(e[s].classList?e[s].classList.add("column-empty"):(e[s].classList?e[s].classList.contains("column-empty"):new RegExp("\\bcolumn-empty\\b").test(e[s].className))&&(e[s].className+=" column-empty"))}}()</script>
	<script type="module" src="index_elemei/16xbzs.js"></script>

<script src="index_elemei/lang.hu.983.js" crossorigin="anonymous"></script><script src="index_elemei/compiled.multi.2-1405.js" crossorigin="anonymous"></script><script>var wnd = wnd || {};wnd.$data = {"image_content_items":{"wnd_ThumbnailBlock_65417":{"id":"wnd_ThumbnailBlock_65417","type":"wnd.pc.ThumbnailBlock"},"wnd_Section_photogallery_92643":{"id":"wnd_Section_photogallery_92643","type":"wnd.pc.Section"},"wnd_Section_default_363302":{"id":"wnd_Section_default_363302","type":"wnd.pc.Section"},"wnd_Section_default_289251":{"id":"wnd_Section_default_289251","type":"wnd.pc.Section"},"wnd_HeaderSection_header_main_646364":{"id":"wnd_HeaderSection_header_main_646364","type":"wnd.pc.HeaderSection"},"wnd_ImageBlock_471182":{"id":"wnd_ImageBlock_471182","type":"wnd.pc.ImageBlock"},"wnd_LogoBlock_92072":{"id":"wnd_LogoBlock_92072","type":"wnd.pc.LogoBlock"},"wnd_FooterSection_footer_489546":{"id":"wnd_FooterSection_footer_489546","type":"wnd.pc.FooterSection"}},"svg_content_items":{"wnd_ImageBlock_471182":{"id":"wnd_ImageBlock_471182","type":"wnd.pc.ImageBlock"},"wnd_LogoBlock_92072":{"id":"wnd_LogoBlock_92072","type":"wnd.pc.LogoBlock"}},"content_items":[],"project_info":{"isMultilanguage":false,"isMulticurrency":false,"eshop_tax_enabled":"0","country_code":"","contact_state":null,"eshop_tax_type":"VAT","eshop_discounts":false}};</script><script>wnd.$system = {"fileSystemType":"aws_s3","localFilesPath":"https:\/\/az-en-vilagom-mogott.webnode.hu\/_files\/","awsS3FilesPath":"https:\/\/a6aed00fdb.cbaul-cdnwnd.com\/ee8a69abc269bbc792f5b24110d542f1\/","staticFiles":"https:\/\/d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net\/files","isCms":false,"staticCDNServers":["https:\/\/d1di2lzuh97fh2.cloudfront.net\/"],"fileUploadAllowExtension":["jpg","jpeg","jfif","png","gif","bmp","ico","svg","webp","tiff","pdf","doc","docx","ppt","pptx","pps","ppsx","odt","xls","xlsx","txt","rtf","mp3","wma","wav","ogg","amr","flac","m4a","3gp","avi","wmv","mov","mpg","mkv","mp4","mpeg","m4v","swf","gpx","stl","csv","xml","txt","dxf","dwg","iges","igs","step","stp","avif"],"maxUserFormFileLimit":4194304,"frontendLanguage":"hu","backendLanguage":"hu","frontendLanguageId":"1","page":{"id":200000254,"identifier":"fotogaleria","template":{"id":200000018,"styles":{"background":{"default":null},"additiveColor":"ac-none","scheme":"cs-gray","acOthers":false,"acIcons":true,"lineStyle":"line-solid","imageTitle":"img-t-o","imageHover":"img-h-z","imageStyle":"img-d-n","buttonDecoration":"b-btn-dn","buttonStyle":"b-btn-r","buttonSize":"b-btn-s-l","buttonBorders":"b-btn-bw-1","lightboxStyle":"lbox-d","eshopGridItemStyle":"b-e-ds","eshopGridItemAlign":"b-e-l","columnSpaces":"c-s-n","layoutType":"l-sidebar","layoutDecoration":"l-d-none","formStyle":"default","menuType":"","menuStyle":"menu-default","sectionWidth":"wnd-w-narrow","sectionSpace":"wnd-s-normal"}},"layout":"default","name":"Novell\u00e1k","html_title":"","language":"hu","langId":1,"isHomepage":false,"meta_description":"","meta_keywords":"","header_code":"","footer_code":"","styles":[],"countFormsEntries":[]},"listingsPrefix":"\/l\/","productPrefix":"\/p\/","cartPrefix":"\/cart\/","checkoutPrefix":"\/checkout\/","searchPrefix":"\/search\/","isCheckout":false,"isEshop":false,"isProductDetail":false,"isListingDetail":false,"listing_page":[],"hasEshopAnalytics":false,"gTagId":null,"gAdsId":null,"format":{"be":{"DATE_TIME":{"mask":"%Y.%m.%d %H:%M","regexp":"^(([0-9]{1,4}\\.(0?[1-9]|1[0-2])\\.(0?[1-9]|[1,2][0-9]|3[0,1]))(( [0-1][0-9]| 2[0-3]):[0-5][0-9])?|(([0-9]{4}(0[1-9]|1[0-2])(0[1-9]|[1,2][0-9]|3[0,1])(0[0-9]|1[0-9]|2[0-3])[0-5][0-9][0-5][0-9])))?$"},"DATE":{"mask":"%Y.%m.%d","regexp":"^([0-9]{1,4}\\.(0?[1-9]|1[0-2])\\.(0?[1-9]|[1,2][0-9]|3[0,1]))$"},"CURRENCY":{"mask":{"point":",","thousands":".","decimals":2,"mask":"%s","zerofill":true}}},"fe":{"DATE_TIME":{"mask":"%Y.%m.%d %H:%M","regexp":"^(([0-9]{1,4}\\.(0?[1-9]|1[0-2])\\.(0?[1-9]|[1,2][0-9]|3[0,1]))(( [0-1][0-9]| 2[0-3]):[0-5][0-9])?|(([0-9]{4}(0[1-9]|1[0-2])(0[1-9]|[1,2][0-9]|3[0,1])(0[0-9]|1[0-9]|2[0-3])[0-5][0-9][0-5][0-9])))?$"},"DATE":{"mask":"%Y.%m.%d","regexp":"^([0-9]{1,4}\\.(0?[1-9]|1[0-2])\\.(0?[1-9]|[1,2][0-9]|3[0,1]))$"},"CURRENCY":{"mask":{"point":",","thousands":".","decimals":2,"mask":"%s","zerofill":true}}}},"e_product":null,"listing_item":null,"feReleasedFeatures":{"projectFreeBarFixed":true,"projectFreeBarFixedButton":false,"projectFreeBarFixedButtonDark":false,"projectFreeBarV4":false},"labels":{"invoicesGenerator.W2EshopInvoice.alreadyPayed":"Ne fizess! - M\u00e1r fizetve","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.amount":"Mennyis\u00e9g:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.contactInfo":"El\u00e9rhet\u0151s\u00e9g:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.couponCode":"Kupon k\u00f3d:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.customer":"Vev\u0151:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.dateOfIssue":"Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s d\u00e1tuma:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.dateOfTaxableSupply":"A teljes\u00edt\u00e9s id\u0151pontja:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.dic":"Ad\u00f3sz\u00e1m:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.discount":"Kedvezm\u00e9ny","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.dueDate":"Fizet\u00e9si hat\u00e1rid\u0151:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.email":"E-mail:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.filenamePrefix":"Sz\u00e1mla-","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.fiscalCode":"Fiscal code:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.freeShipping":"Ingyenes sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.ic":"C\u00e9gjegyz\u00e9ksz\u00e1m:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.invoiceNo":"Sz\u00e1mlasz\u00e1m","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.invoiceNoTaxed":"Sz\u00e1mla - Ad\u00f3sz\u00e1mla sz\u00e1ma","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.notVatPayers":"Ad\u00f3mentesen regisztr\u00e1lva","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.orderNo":"Rendel\u00e9si sz\u00e1m:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.paymentPrice":"Fizet\u00e9si m\u00f3d \u00e1ra:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.pec":"PEC:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.phone":"Telefon:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.priceExTax":"Nett\u00f3 \u00e1r (\u00c1fa n\u00e9lk\u00fcl):","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.priceIncludingTax":"Brutt\u00f3 \u00e1r (\u00c1f\u00e1-val):","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.product":"Term\u00e9k:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.productNr":"Term\u00e9k sz\u00e1m:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.recipientCode":"C\u00edmzett k\u00f3dja:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.shippingAddress":"Sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si c\u00edm:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.shippingPrice":"Sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si k\u00f6lts\u00e9g:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.subtotal":"Term\u00e9kek \u00f6sszesen:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.sum":"Teljes \u00f6sszeg:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.supplier":"Szolg\u00e1ltat\u00f3:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.tax":"\u00c1fa:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.total":"\u00d6sszesen:","invoicesGenerator.W2EshopInvoice.web":"Web:","wnd.es.CheckoutShippingService.correiosDeliveryWithSpecialConditions":"CEP de destino est\u00e1 sujeito a condi\u00e7\u00f5es especiais de entrega pela ECT e ser\u00e1 realizada com o acr\u00e9scimo de at\u00e9 7 (sete) dias \u00fateis ao prazo regular.","wnd.es.CheckoutShippingService.correiosWithoutHomeDelivery":"CEP de destino est\u00e1 temporariamente sem entrega domiciliar. A entrega ser\u00e1 efetuada na ag\u00eancia indicada no Aviso de Chegada que ser\u00e1 entregue no endere\u00e7o do destinat\u00e1rio","wnd.fe.CheckoutSelectMethodZasilkovnaItem.change":"M\u00e1sik \u00e1tv\u00e9teli pont","wnd.fe.CheckoutSelectMethodZasilkovnaItem.choose":"V\u00e1laszd ki az \u00e1tv\u00e9teli pontot","wnd.fe.CheckoutSelectMethodZasilkovnaItem.error":"K\u00e9rj\u00fck, v\u00e1lassz ki egy \u00e1tv\u00e9teli pontot","wnd.fe.CheckoutZipField.brInvalid":"K\u00e9rj\u00fck, adj meg \u00e9rv\u00e9nyes ir\u00e1ny\u00edt\u00f3sz\u00e1mot XXXXX-XXX form\u00e1tumban","wnd.fe.CookieBar.message":"Ez a weboldal cookie-kat (s\u00fctiket) haszn\u00e1l az\u00e9rt, hogy a weboldal haszn\u00e1lata sor\u00e1n a lehet\u0151 legjobb \u00e9lm\u00e9nyt tudjuk biztos\u00edtani. A weboldalon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tov\u00e1bbi b\u00f6ng\u00e9sz\u00e9ssel hozz\u00e1j\u00e1rul a cookie-k haszn\u00e1lat\u00e1hoz.","wnd.fe.FeFooter.createWebsite":"K\u00e9sz\u00edtsd el weboldaladat ingyen!","wnd.fe.FormManager.error.file.notAllowedExtension":"A f\u00e1jlkiterjeszt\u00e9s \u0022{EXTENSION}\u0022 nem megengedett.","wnd.fe.FormManager.error.file.required":"K\u00e9rem, v\u00e1laszd ki a felt\u00f6ltend\u0151 f\u00e1jlt.","wnd.fe.FormManager.error.file.sizeExceeded":"A felt\u00f6ltend\u0151 f\u00e1jl maxim\u00e1lis m\u00e9rete {SIZE} MB.","wnd.fe.FormManager.error.userChangePassword":"A jelszavak nem egyeznek","wnd.fe.FormManager.error.userLogin.inactiveAccount":"A regisztr\u00e1ci\u00f3 m\u00e9g nem ker\u00fclt j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sra,  m\u00e9g nem tud bejelentkezni.","wnd.fe.FormManager.error.userLogin.invalidLogin":"Hib\u00e1s felhaszn\u00e1l\u00f3n\u00e9v (email c\u00edm) vagy jelsz\u00f3!","wnd.fe.FreeBarBlock.buttonText":"Kezdd el","wnd.fe.FreeBarBlock.longText":"This website was made with Webnode. \u003Cstrong\u003ECreate your own\u003C\/strong\u003E for free today!","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Apr":"\u00c1pr","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Aug":"Aug","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Dec":"Dec","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Feb":"Febr","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Jan":"Jan","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Jul":"J\u00fal","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Jun":"J\u00fan","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Mar":"M\u00e1rc","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.May":"M\u00e1j","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Nov":"Nov","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Oct":"Okt","wnd.fe.ListingData.shortMonthName.Sep":"Szept","wnd.fe.ShoppingCartManager.count.between2And4":"{COUNT} term\u00e9kek","wnd.fe.ShoppingCartManager.count.moreThan5":"{COUNT} term\u00e9kek","wnd.fe.ShoppingCartManager.count.one":"{COUNT} term\u00e9k","wnd.fe.ShoppingCartTable.label.itemsInStock":"Only {COUNT} pcs available in stock","wnd.fe.ShoppingCartTable.label.itemsInStock.between2And4":"Csak {COUNT} db van rakt\u00e1ron","wnd.fe.ShoppingCartTable.label.itemsInStock.moreThan5":"Csak {COUNT} db van rakt\u00e1ron","wnd.fe.ShoppingCartTable.label.itemsInStock.one":"Csak {COUNT} db van rakt\u00e1ron","wnd.fe.ShoppingCartTable.label.outOfStock":"Nincs rakt\u00e1ron","wnd.fe.UserBar.logOut":"Kijelentkez\u00e9s","wnd.pc.BlogDetailPageZone.next":"\u00dajabb bejegyz\u00e9s","wnd.pc.BlogDetailPageZone.previous":"Kor\u00e1bbi bejegyz\u00e9s","wnd.pc.ContactInfoBlock.placeholder.infoMail":"Pl: info@domainem.hu","wnd.pc.ContactInfoBlock.placeholder.infoPhone":"Pl: +36 30 123 4567","wnd.pc.ContactInfoBlock.placeholder.infoText":"Pl: Nyitva tart\u00e1s minden nap 9-18 \u00f3r\u00e1ig","wnd.pc.CookieBar.button.advancedClose":"Bez\u00e1r\u00e1s","wnd.pc.CookieBar.button.advancedOpen":"Halad\u00f3 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok megnyit\u00e1sa","wnd.pc.CookieBar.button.advancedSave":"Ment\u00e9s","wnd.pc.CookieBar.link.disclosure":"Disclosure","wnd.pc.CookieBar.title.advanced":"Halad\u00f3 be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok","wnd.pc.CookieBar.title.option.functional":"Funkcion\u00e1lis s\u00fctik","wnd.pc.CookieBar.title.option.marketing":"Marketing\/harmadik f\u00e9lt\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 s\u00fctik","wnd.pc.CookieBar.title.option.necessary":"Sz\u00fcks\u00e9ges s\u00fctik","wnd.pc.CookieBar.title.option.performance":"Teljes\u00edtm\u00e9ny s\u00fctik","wnd.pc.FileBlock.download":"LET\u00d6LT\u00c9S","wnd.pc.FormBlock.action.defaultMessage.text":"Az \u0171rlap elk\u00fcld\u00e9se sikeres volt.","wnd.pc.FormBlock.action.defaultMessage.title":"K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!","wnd.pc.FormBlock.action.submitBlockedDisabledBecauseSiteSecurity":"This form entry cannot be submitted (the website owner blocked your area).","wnd.pc.FreeBarBlock.text":"Powered by","wnd.pc.ListingDetailPageZone.next":"K\u00f6vetkez\u0151","wnd.pc.ListingDetailPageZone.previous":"El\u0151z\u0151","wnd.pc.ListingItemCopy.namePrefix":"M\u00e1solat","wnd.pc.Option.defaultText":"Tov\u00e1bbi lehet\u0151s\u00e9g","wnd.pc.PageCopy.namePrefix":"M\u00e1solat","wnd.pc.ProductAddToCartBlock.addToCart":"Kos\u00e1rba","wnd.pc.ProductItem.button.viewDetail":"Term\u00e9k oldal","wnd.pc.ProductOptionGroupBlock.notSelected":"Nincs kiv\u00e1lasztva vari\u00e1ci\u00f3","wnd.pc.ProductOutOfStockBlock.label":"Nincs rakt\u00e1ron","wnd.pc.ProductPriceBlock.prefixText":"","wnd.pc.ProductPriceBlock.suffixText":"-t\u00f3l","wnd.pc.ProductsZone.label.collections":"Kateg\u00f3ri\u00e1k","wnd.pc.ProductsZoneModel.label.allCollections":"Minden term\u00e9k","wnd.pc.SearchBlock.allResults":"Az \u00f6sszes tal\u00e1lat megjelen\u00edt\u00e9se","wnd.pc.SearchBlock.iconText":"Keres\u00e9s","wnd.pc.SearchBlock.inputPlaceholder":"Term\u00e9k keres\u00e9se...","wnd.pc.SearchResultsZone.emptyResult":"Nincs a keres\u00e9si felt\u00e9telnek megfelel\u0151 term\u00e9k. K\u00e9rj\u00fck, haszn\u00e1lj m\u00e1s kifejez\u00e9st.","wnd.pc.SearchResultsZone.foundProducts":"Term\u00e9k tal\u00e1latok:","wnd.pc.SearchResultsZone.productsTitle":"Term\u00e9kek","wnd.pc.SearchResultsZone.title":"Keres\u00e9si eredm\u00e9ny ehhez:","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.checkout":"Kifizet\u00e9s","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.checkoutDisabled":"A kifizet\u00e9s jelenleg nem \u00e9rhet\u0151 el (nincs sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si vagy fizet\u00e9si m\u00f3d)","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.checkoutDisabledBecauseSiteSecurity":"This order cannot be submitted (the store owner blocked your area).","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.continue":"Folytatom a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1st","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.delete":"T\u00f6rl\u00e9s","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.item":"Term\u00e9k","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.price":"\u00c1r","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.quantity":"Darabsz\u00e1m","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.sum":"\u00d6sszesen","wnd.pc.ShoppingCartTable.label.totalPrice":"\u00d6sszesen","wnd.pc.ShoppingCartTable.placeholder.text":"Ezt megv\u00e1ltoztathatod! V\u00e1lassz term\u00e9keink k\u00f6z\u00fcl.","wnd.pc.ShoppingCartTable.placeholder.title":"A kos\u00e1r jelenleg \u00fcres.","wnd.pc.SystemFooterBlock.poweredByWebnode":"Az oldalt a {START_LINK}Webnode{END_LINK} m\u0171k\u00f6dteti","wnd.pc.UserBar.logoutText":"Kijelentkez\u00e9s","wnd.pc.UserChangePasswordFormBlock.invalidRecoveryUrl":"A jelsz\u00f3cser\u00e9hez a link id\u0151t\u00fall\u00e9p\u00e9s miatt lej\u00e1rt. \u00daj link k\u00e9r\u00e9s\u00e9hez kattintson az {START_LINK}Elfelejtett jelsz\u00f3{END_LINK} linkre.","wnd.pc.UserRecoveryFormBlock.action.defaultMessage.text":"A link, amellyel meg tudod v\u00e1ltoztatni jelszavad, elk\u00fcld\u00e9sre ker\u00fclt a postal\u00e1d\u00e1dba. Amennyiben nem \u00e9rkezett meg a lev\u00e9l, ellen\u0151rizd k\u00e9rlek a SPAM mapp\u00e1t.","wnd.pc.UserRecoveryFormBlock.action.defaultMessage.title":"Az e-mail az utas\u00edt\u00e1sokkal elk\u00fcld\u00e9sre ker\u00fclt.","wnd.pc.UserRegistrationFormBlock.action.defaultMessage.text":"A regisztr\u00e1ci\u00f3 j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sra v\u00e1r. Amikor j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sra ker\u00fcl, e-mailben t\u00e1j\u00e9koztatni fogunk.","wnd.pc.UserRegistrationFormBlock.action.defaultMessage.title":"K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy regisztr\u00e1lt\u00e1l a honlapunkon.","wnd.pm.AddNewPagePattern.onlineStore":"Web\u00e1ruh\u00e1z","wnd.ps.CookieBarSettingsForm.default.advancedMainText":"Itt testreszabhatod a s\u00fcti be\u00e1ll\u00edt\u00e1sokat. Enged\u00e9lyezd vagy tiltsd le a k\u00f6vetkez\u0151 kateg\u00f3ri\u00e1kat, \u00e9s mentsd el a m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat.","wnd.ps.CookieBarSettingsForm.default.captionAcceptAll":"\u00d6sszes elfogad\u00e1sa","wnd.ps.CookieBarSettingsForm.default.captionAcceptNecessary":"Csak a legsz\u00fcks\u00e9gesebbek elfogad\u00e1sa","wnd.ps.CookieBarSettingsForm.default.mainText":"S\u00fctiket haszn\u00e1lunk, hogy biztos\u00edtsuk a weboldal megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t, valamint hogy a lehet\u0151 legjobb felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt k\u00edn\u00e1ljuk Neked."},"fontSubset":null};</script><script>wnd.trackerConfig = {
					events: {"error":{"name":"Error"},"publish":{"name":"Publish page"},"open_premium_popup":{"name":"Open premium popup"},"upgrade_your_plan":{"name":"Upgrade your plan"},"ml_lock_page":{"name":"Lock access to page"},"ml_unlock_page":{"name":"Unlock access to page"},"ml_start_add_page_member_area":{"name":"Start - add page Member Area"},"ml_end_add_page_member_area":{"name":"End - add page Member Area"},"ml_show_activation_popup":{"name":"Show activation popup"},"ml_activation":{"name":"Member Login Activation"},"ml_deactivation":{"name":"Member Login Deactivation"},"ml_enable_require_approval":{"name":"Enable approve registration manually"},"ml_disable_require_approval":{"name":"Disable approve registration manually"},"ml_fe_member_registration":{"name":"Member Registration on FE"},"ml_fe_member_login":{"name":"Login Member"},"ml_fe_member_recovery":{"name":"Sent recovery email"},"ml_fe_member_change_password":{"name":"Change Password"},"undoredo_click_undo":{"name":"Undo\/Redo - click Undo"},"undoredo_click_redo":{"name":"Undo\/Redo - click Redo"},"add_page":{"name":"Page adding completed"},"change_page_order":{"name":"Change of page order"},"delete_page":{"name":"Page deleted"},"background_options_change":{"name":"Background setting completed"},"add_content":{"name":"Content adding completed"},"delete_content":{"name":"Content deleting completed"},"change_text":{"name":"Editing of text completed"},"add_image":{"name":"Image adding completed"},"add_photo":{"name":"Adding photo to galery completed"},"change_logo":{"name":"Logo changing completed"},"open_pages":{"name":"Open Pages"},"show_page_cms":{"name":"Show Page - CMS"},"new_section":{"name":"New section completed"},"delete_section":{"name":"Section deleting completed"},"add_video":{"name":"Video adding completed"},"add_maps":{"name":"Maps adding completed"},"add_button":{"name":"Button adding completed"},"add_file":{"name":"File adding completed"},"add_hr":{"name":"Horizontal line adding completed"},"delete_cell":{"name":"Cell deleting completed"},"delete_microtemplate":{"name":"Microtemplate deleting completed"},"add_blog_page":{"name":"Blog page adding completed"},"new_blog_post":{"name":"New blog post created"},"new_blog_recent_posts":{"name":"Blog recent posts list created"},"e_show_products_popup":{"name":"Show products popup"},"e_show_add_product":{"name":"Show add product popup"},"e_show_edit_product":{"name":"Show edit product popup"},"e_show_collections_popup":{"name":"Show collections manager popup"},"e_show_eshop_settings":{"name":"Show eshop settings popup"},"e_add_product":{"name":"Add product"},"e_edit_product":{"name":"Edit product"},"e_remove_product":{"name":"Remove product"},"e_bulk_show":{"name":"Bulk show products"},"e_bulk_hide":{"name":"Bulk hide products"},"e_bulk_remove":{"name":"Bulk remove products"},"e_move_product":{"name":"Order products"},"e_add_collection":{"name":"Add collection"},"e_rename_collection":{"name":"Rename collection"},"e_remove_collection":{"name":"Remove collection"},"e_add_product_to_collection":{"name":"Assign product to collection"},"e_remove_product_from_collection":{"name":"Unassign product from collection"},"e_move_collection":{"name":"Order collections"},"e_add_products_page":{"name":"Add products page"},"e_add_procucts_section":{"name":"Add products list section"},"e_add_products_content":{"name":"Add products list content block"},"e_change_products_zone_style":{"name":"Change style in products list"},"e_change_products_zone_collection":{"name":"Change collection in products list"},"e_show_products_zone_collection_filter":{"name":"Show collection filter in products list"},"e_hide_products_zone_collection_filter":{"name":"Hide collection filter in products list"},"e_show_product_detail_page":{"name":"Show product detail page"},"e_add_to_cart":{"name":"Add product to cart"},"e_remove_from_cart":{"name":"Remove product from cart"},"e_checkout_step":{"name":"From cart to checkout"},"e_finish_checkout":{"name":"Finish order"},"welcome_window_play_video":{"name":"Welcome window - play video"},"e_import_file":{"name":"Eshop - products import - file info"},"e_import_upload_time":{"name":"Eshop - products import - upload file duration"},"e_import_result":{"name":"Eshop - products import result"},"e_import_error":{"name":"Eshop - products import - errors"},"e_promo_blogpost":{"name":"Eshop promo - blogpost"},"e_promo_activate":{"name":"Eshop promo - activate"},"e_settings_activate":{"name":"Online store - activate"},"e_promo_hide":{"name":"Eshop promo - close"},"e_activation_popup_step":{"name":"Eshop activation popup - step"},"e_activation_popup_activate":{"name":"Eshop activation popup - activate"},"e_activation_popup_hide":{"name":"Eshop activation popup - close"},"e_deactivation":{"name":"Eshop deactivation"},"e_reactivation":{"name":"Eshop reactivation"},"e_variant_create_first":{"name":"Eshop - variants - add first variant"},"e_variant_add_option_row":{"name":"Eshop - variants - add option row"},"e_variant_remove_option_row":{"name":"Eshop - variants - remove option row"},"e_variant_activate_edit":{"name":"Eshop - variants - activate edit"},"e_variant_deactivate_edit":{"name":"Eshop - variants - deactivate edit"},"move_block_popup":{"name":"Move block - show popup"},"move_block_start":{"name":"Move block - start"},"publish_window":{"name":"Publish window"},"welcome_window_video":{"name":"Video welcome window"},"cookiebar_show":{"name":"Cookiebar was shown"},"cookiebar_accept_all":{"name":"User accepted all cookies"},"cookiebar_accept_necessary":{"name":"User accepted necessary cookies"}},
					data: {"user":{"u":0,"p":30826395,"lc":"HU","t":"3"},"action":{"identifier":"","name":"","category":"project","platform":"WND2","version":"2-1405_2-1405"},"browser":{"url":"https:\/\/az-en-vilagom-mogott.webnode.hu\/fotogaleria\/","ua":"Mozilla\/5.0 (X11; Linux x86_64; rv:102.0) Gecko\/20100101 Firefox\/102.0","referer_url":"https:\/\/hanna.localhost\/","resolution":"","ip":"62.165.237.24"}},
					urlPrefix: "https://events.webnode.com/projects/-/events/",
					collection: "PROD",
				}</script>

</body></html>
